[Mac撚] 用家/買機集中討論(50) M1 Macs出爐+Big Sur狗衝試伏大會

Apple Silicon搭載，M1晶片Mac機系列

M1 MacBook Air

M1 MacBook Pro

M1 Mac mini

兩年過渡期，慢慢將全條Mac機line up由Intel (x86) CPU轉晒去用自家製ARM CPU，叫Apple Silicon
原因係Apple頂唔順Intel擠牙膏，想整合全個ecosystem都用晒同一個architecture

Universal 2 - 未來新寫既Mac apps可以寫晒俾x86同ARM兩面去行
Rosetta 2 - 響新ARM機可以binary層面以模擬形式去裝/行x86 apps
Virtualization Tools - Parallels之類VM可以原生運作，內行其他平台環境包括Linux，行Docker之類
iOS & iPadOS apps on the Mac - iOS AppStore apps可以原生響Mac度以Window形式去行

一部份Apple自家apps已經完成ARM化，包括跟機嗰堆同埋FCP X、Logic Pro X
另外Apple已經搵埋MS出Office，同埋Adobe出CC，demo過Excel / Word / PowerPoint / Photoshop / Lightroom (CC)

對普通Mac用家意味:
衣家或者以前買落既Intel Mac機 (2006年至2020年)會響兩年過渡期內保證仲完全支援同埋仲有最新版本apps用，不過兩年之後Apple應該完成ARM化就好難講
任何一部Intel Mac同日後ARM對位機比較，佢續航力、發熱、同埋整體效能有可能會被大大拋離
本身有用部Mac行Bootcamp去boot x86 OS包括Windows既人到時應該會限制於只可以行VM而效能有折損/唔兼容
接觸low-level層面既developers / advanced data人士將會面臨唔少未知障礙
不過響日常用Mac既角度睇，因為將來會同iOS整合，可能好快會有海量本身macOS無既apps會突然有得用，新Macs既form factor可以預期會有突破(參考iPad Pro)
Hackintosh界別亦可能因為將來Apple唔再用x86 CPU而無得再搞 (欠缺bootloader/firmware/driver)

當代Macs分別列表 (個人意見)

MacBook Pro 產品線

13-inch MacBook Pro (2020 M1)
特點: Apple Silicon M1 CPU八核，2xUSB-C(TB3/USB4)，Touch Bar + Touch ID，DCI-P3闊色TrueTone retina mon，新剪式KB完全根治問題，有番ESC掣
弱點: 用家做白老鼠，無HDMI，無SD，最大鑊係無USB-A
鑊氣: 未有

13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2020四核低配機)已摺
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2020四核高配機)
特點: Ice Lake四核，4xUSB-C(TB3)，Touch Bar + Touch ID，DCI-P3闊色TrueTone retina mon，極速SSD，用新機殼同新剪式KB完全根治問題，有番ESC掣
弱點: 無HDMI，無SD，最大鑊係無USB-A
鑊氣: 未有

16-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2019新KB新機殼八核機)
特點: 同上，再加: 64GB RAM，5600 8GB HBM2 VRAM GPU，8TB SSD
弱點: 無HDMI，無SD，最大鑊係無USB-A，偏向厚重
鑊氣: 未有

MacBook Air 產品線
13-inch MacBook Air (2020 M1)
13-inch MacBook Air retina (2020 Intel)已摺
特點: 輕薄，Apple Silicon M1 CPU八核，2xUSB-C(TB3/USB4)，Touch ID，DCI-P3闊色TrueTone retina mon，新剪式KB完全根治問題
弱點: 用家做白老鼠
鑊氣: 未有

蝶式Butterfly Keyboard問題
ifixit發現MBP2018個KB底部已經加左一層薄膠膜，似乎係針對入塵損壞問題既解決方案(圖為2016年專利申請)
暫時只有2018或以後出既MBP 13”/15” 同埋MBA既KB都有加膜

官方：Apple就MB2015-2017 / MBA 2018-2019 / MBP 2016-2019 13”-15” keyboard入塵損壞問題發出四年有條件免費維修

macrumors話Apple只會放新KB入2018款，2017或更舊款拎去維修都唔可能改用新KB

iMac 產品線
21.5-inch iMac (2019)
21.5-inch iMac 4K (2019)
27-inch iMac 5K (2020)
特點: 一體機(慳位)，Coffee Lake十核，USB-C(TB3)，5K/4K DCI-P3闊色retina mon，5x00 GPU (27”)，LAN有10GbE(27”)
弱點: 一體機(一鑊熟)，TB3/USB-C port得兩個，得一把風扇，SSD焊死(27”)
鑊氣: mon左右下角入塵，T2問題(27”)

iMac Pro 產品線
27-inch iMac Pro (2017)
特點: 一體機(慳位)，Xeon及workstation class部件，4xUSB-C(TB3)，5K/4K DCI-P3闊色retina mon，低速靜音雙風扇，10Gb LAN，256GB ECC RAM
弱點: 一體機(一鑊熟)，非常之貴，VEGA GPU與同級Workstation比較唔算勁
鑊氣: T2問題

Mac mini (M1)
特點: Apple Silicon M1 CPU八核，體積極細極慳位，2xUSB-C(TB3/USB4)
弱點: 用家做白老鼠，SSD焊死，RAM內置於CPU，無10GbE，無連mon/KB/mouse，唔再廉價
鑊氣: 未有

Mac mini (Intel)
特點: 六核選擇，體積極細極慳位，齊port，4xUSB-C(TB3)，10Gb LAN，RAM可換(不過難搞)
弱點: SSD焊死，無連mon/KB/mouse，唔再廉價，內顯Intel UHD Graphics 630頗廢
鑊氣: T2問題

Mac Pro 產品線
特點: Xeon，大TDP(與Macs比較)，靜音(與同級PC比較)，可插PCIe卡，可擴展，10Gb LAN，1.5TB ECC RAM，MPX module
弱點: 入門價位超高(6千USD)性價比成疑，SSD用自閉插

Pro Display XDR產品線
特點: 6K (6016x3384)，DCI-P3，1000 nits，10-bit，1m:1對比度，Thunderbolt 3輸入，霧面選擇
弱點: 入門價位超高(5千USD)，霧面加一千，唔跟stand(收一千)，性價比成疑

官網Compare

官方教育價 (底配)

(與大學ownership唔同)

Geekbench Mac機跑分列表

歷代Mac機規格database

大型Mac新聞/傳聞網

FAQ 夠唔夠做

Q: 我讀______系，______夠唔夠做?
A: 問你個系d人收風最穩陣，呢度咩人答你都係老撚點

Q: 我主打剪片，______夠唔夠做?
A: 首先剪得嗰三幾條片唔好話自己剪片，呢個級數用途用最廢既MBA都可以應付到；真係有需要既人係專門做video/multimedia既學生或者搵食人仕，係講緊每日都會剪同rend片幾個鐘，咁先有需要考慮張顯要勁d；要有獨顯既MBP 15”/16”同iMac 27”先似樣，或者打大佬用Mac Pro / iMac Pro；eGPU係一個新選擇，不過未成熟所以暫時支援仲未充足同埋相關鑊氣唔少

Q: 我主打執相，______夠唔夠做?
A: 執相第一緊要個mon夠大夠闊色，第二緊要drive夠位放RAW，第三緊要有快SSD加速load library/cache，可以有好多要求，不過無一樣係好高，而且可以由外置mon外置HDD解決；要一體化要拎出街就MBP 16”加去1/2TB SSD囉，唔拎出街就iMac 5K最適合；PS: 近年各大執相軟件開始支援多核多工甚至GPU加速

Q: 我主打文書同打code，______夠唔夠做?
A: keyboard好緊要，建議落Apple Store親身試清楚，唔少人覺得2016-2019MBP既蝶式KB同屎無分別，不過your mileage may vary；另外touch bar因為斬走左tactile ESC key同function keys，對某d shortcut/打code app/commandline會不便；留意2016/2017 MBP個KB已經有損壞問題，2018款先開始(疑似)解決；2019 16”係針對呢一連串問題既改良model黎，已經唔用蝶式改用剪式；新2018 Mac mini應該幾受developers歡迎因為你bring your own keyboard，行headless唔需要mon同勁GPU

Q: 我主打VM，______夠唔夠做?
A: 買咩都好，唔可以少RAM，盡加plz如果唔係唔好番黎哭喪；各機種RAM量上限以及換RAM限制睇置頂圖表

Q: 我主打某game，______夠唔夠做?
A: 打機唔好用Mac係定律，不過唔高要求既game佢係run到ok高setting，要有獨顯既MBP 15”/16”同iMac 27”或者iMac Pro先似樣，其他依靠Intel內顯既機只可以叫開到隻game見到野行咁囉；eGPU係一個新選擇，不過暫時支援仲未充足

Q: 我主打hea上網/Facebook/睇波/睇Youtube，______夠唔夠做?
A: 2006年Core2Duo小白MacBook都夠做，或者用你部電話夠

FAQ 選購篇

MacRumors揀Mac (iDevice)指引，對比以往更新日期/時間長度/頻率

Q: MBP15”定16”?
A: 16”係針對15”三四年來瘋狂被屌柒既修正版本，除左輕薄少少之外16”係完爆15”

Q: MBP13"定16”好?
A: mon頗細 vs 算大；偏向輕薄 vs 偏向厚重；濕鳩內顯 vs OK獨顯；四核 vs 八核；少少貴 vs 好撚貴

Q: MBP13”低配 vs 高配?
A: 低配特登同粒低用電既15w U令到續航力高過高配，不過少左兩個Thunderbolt3 port同得一把風扇散熱差d；高配版粒U勁d不過用電快d，內顯勁d，總電量少d，不過有齊4個TB3 ports，有兩把風扇；高配輕薄程度同低配一樣

Q: MBA vs MBP13”?
A: 如果你想要呢堆野就揀Pro: 4個TB3 port (高配)，闊色mon，好聲speaker，雙風扇，Touch Bar

Q: iPad Pro vs 任何MacBook?
A: 想要touch mon，用筆寫野畫野，行iOS apps，用LTE就揀iPad Pro；一定要行desktop Mac apps，要有data management要插好多配件就用MacBook

Q: iMac 21.5” 好定 27”好?
A: 首先唔好考慮非4K嗰部21.5”，佢係俾學校/政府大手入既廉價公廁款黎；之後睇你有無土地問題，原則上27”係全面地勁過21.5”尤其個mon同塊顯，27”又可以加RAM不過又唔係貴好多，所以擺得落的話建議27”優先；另外仲有個選擇係揀訂VESA版既iMac，咁就可以用mon臂唔用原裝個底座去慳位

Q: i3定i5定i7定i9好?
A: 效能上既分別響rend片，export相，compile之類(半)專業用途先顯著，如果你budget有限而唔肯定自己有無需要就買底配唔好升；真係知道自己有需要的話建議直上MBP 16”因為頂標配已經有八核i9，或者Mini改上六核

Q: 有無Touch Bar其實分別大唔大?
A: 暫時Touch Bar既實用性仲成疑問，唔太多apps用到佢，有都多數係用cursor/keyboard可以做到既，佢只係多一個途徑去㩒；而且有部份app係仲依靠function keys同esc掣而TB可能會阻你㩒佢地

Q: 買MacBook Air / MacBook Pro / 21.5” iMac應該幾時加RAM?
A: 上面全部款既RAM都係焊死，姐係你要買時即時決定要幾多RAM，完全唔可以事後加 (iMac 21.5”係插槽RAM可以事後加，不過要撬開mon玻璃再痴番埋好大陣象)

Q: 買27” iMac / Mac Mini應該幾時加RAM?
A: iMac機背有RAM槽門，Mini要拆晒成個底板就見到RAM槽，姐係你買時可以唔決定最終要幾多RAM，可以事後自己加/換

Q: 咁幾多RAM夠? 8GB夠唔夠做，我駛唔駛加?
A: 定律: 當你需要問呢個問題，就姐係你用途上有可能有需要用，而因為唔可以事後加同埋日後apps只會越黎越大食，所以最好都係加啦；如果budget有限而真係有需要，建議買低一個款甚至買舊野都唔好慳響RAM

Q: iMac 2020買咩RAM?
A: 記住21.5"無外接RAM槽，只有響27”先可以簡單買後自己開門加；跟機RAM spec: PC-21300 DDR-4 SO-DIMM 2666MHz CL19，牌子唔講費事被賴炒高個價，留意Apple跟機本身插既config係兩條4GB或兩條8GB或四條8GB，姐係你訂32GB的話係插滿四槽唔會有空槽；維修時Apple有權要求你插番原廠跟機RAM先受保

Q: Mini 2018買咩RAM?
A: spec: PC4-21300 DDR-4 SO-DIMM 2666MHz CL19，牌子唔講費事被賴炒高個價，留意Apple跟機本身插既config係兩條4GB或兩條8GB或兩條16GB，姐係你點樣訂都唔會有空槽；維修時Apple有權要求你插番原廠跟機RAM先受保

Q: Fusion Drive vs SSD?
A: Fusion Drive係將一個細SSD同一個大HDD撈埋黎用既功能黎，理論上係同時解決速度同容量兩大矛盾，聽落好正不過實戰係有限制；響iMac既然係desktop機，可以比較輕易插平價外置HDD増加容量，不過要拎出街既Mac要依靠內置既PCI SSD響實用上就唔易用外置方法；所以如果對部Mac既performance有要求，應該照用原生內置SSD，因為Apple最近用既都係頂級blade PCI SSD有千幾二千MB/s；注：1TB Fusion個SSD只有32GB，2/3TB Fusion先有128GB；PS: Apple最新file system APFS已經唔支援Fusion Drive，未來佢地似乎想淘汰呢個技術/唔再用內置HDD

Q: SSD幾大夠? 128GB夠唔夠做
A: 情況同16GB iPhone類似，128GB總有人唔覺唔夠，macOS實際上只用十幾廿GB，如果你係極低用量user上吓Facebook同睇AV，咁128GB唔會話唔夠；不過只要你開始用部機黎做野，又或者入歌入相就會開始塞爆；最新MBA/MBP/iMac系列因為SSD焊死，出廠後唔可以加，建議買時有大食大，當然日後data可以擺外置HDD不過作為portable咁樣會阻礙幾多你要自己衡量

Q: 有無獨顯分別幾大? 內顯夠唔夠做?
A: 插大mon/多mon同極低要求game，內顯足夠應付；不過要去到打普通新3D game同rend片做CAD就建議盡加獨顯；記著GPU係Mac既弱項，如果3D同rend好有要求，要考慮iMac (Pro)，TB3 eGPU外顯，新舊Mac Pro插大卡，Hackintosh等途徑，或者放棄Apple叫Gay Cook去含

Q: DCI-P3闊色域有無用?
A: 視乎你做既野有幾高要求，同埋你識唔識set/cal，色域用途大致上可以咁分:
MBA: sRGB - web media
MBP / iMac / iMac Pro: DCI-P3 - (internet) video
Adobe RGB - print, pre-press
Rec2020: broadcast / film color grading
ProPhoto RGB: photography RAW source space

Q: 係唔係應該揀美式keyboard?
A: 香港一般KB其實係美式，除非你同英國或者其他歐洲語言國有關係而prefer其他layout；至於中文，自從大概2017開始Apple只出兩種中文內置KB，一隻係台灣注音，另一隻係大陸拼音，姐係唔再提供任何有倉頡字碼既laptop KB，除非你去到desktop長版有numpad既Magic Keyboard 2

FAQ 付款篇

Q: Apple Care+咩黎，買唔買埋好?
A: 所有一手Mac你以正途購買都會連一年保，買埋Apple Care+係另加兩年，姐係共三年；其間包零件任換保養，除非極明顯人為破壞如爆mon同入水的話就可以俾HK$799整；另外Mac係全球保，無論你響邊個國家買部Mac，只要響有Apple插旗retail store同有authorized service provider既地方佢都可以check你保養status，確認到你部野仲有保就會幫你整(人為損壞可以有例外)；官方描述係需要你買機90日內決定續唔續AC+

Q: 翻新機 vs 正價機?
A: 翻新機經過Apple換殼，換走壞parts(如果有)，同埋再過出廠test，照有Apple Care一年(亦可再加多兩年)；網上好少有人report話翻新機有特別問題，你可以當無端端拎左個折；當然買正價機有食第一手處既滿足感同安全感

Q: 點搞分期?
A: 去豐澤/百老匯買，or 去Apple Online Store買，之後打上銀行卡務中心做「現金分期」「購物分期」

Q: 大學notebook ownership / programme 有無得upgrade CPU / RAM / SSD / Fusion?
A: 多數無，響嗰度買一定要買「標配」，想加野一定要出街外買；街外買都仲可以用官網教育價，只係無ownership個再低少少既價，同埋無堆濕鳩贈品

Q: 過左保仲應唔應該拎去士多整
A: 天才bar會幫你check部機咩事，之後確認問題佢會報零件價你先決定整唔整；多數係非常之貴，而你自己去維修舖以至深圳華強北係可以搵到實惠好多既選擇，不過當然風險你要自己負；其實有一部份零件響Apple就算過保換都算合理價，尤其係電池

FAQ 配置/使用篇

Q: 插外置mon點搞?
A: 如果你部(舊)Mac有Thunderbolt 2，係可以直插Mini DisplayPort既mon；有HDMI port就好明顯更易；得USB-C/TB3的話就要留意，Apple隻TB3>TB2賓州係唔可以當miniDisplayPort咁直接出mon(要chain內有另一個TB device)，你要搵一隻USB-C轉DP或者USB-C轉HDMI既插或者dock；有好少部份既mon已經有USB-C/TB可以直插新Mac用到，暫時包括LG Ultrafine 5K/4K，原生有USB-C既mon (LG/DELL等等)，舊Apple Thunderbolt Display(同TB3>TB2賓州)等

Q: iMac係唔係可以當mon用?
A: 以前得，衣家唔得；PS4可以用Remote Play，插LAN線ok順，得720p不過PS4 PRO有1080；另一個偏貴既option係買Elgato HD60s之類既capture卡，有即時唔大delay既HDMI 1080p經USB入mac功能，不過個價錢夠買一個mon

Q: mon貼有無用?
A: 原本個mon已經有足夠既防反光同防污coating，除非你非常粗用部機一定要加倍保護個mon，如果唔係無需要；有人用家報告話，某d貼有可能會痴到甩coating，而且Apple官方都唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: keyboard套有無用?
A: keyboard位置有少量散熱功能，如果長期完全封閉有可能令部機承受不需要既熱；再者keyboard套既物料，再加上用家手油，響摺埋部機時因為有形狀同餘熱係好大可能會痴番上mon，可以破壞coating甚至整花；當然如果你好粗用部野，又成日驚倒瀉野入機，咁平衡過風險後你可以用既；不過再講多次，Apple官方都唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: 外殼又好唔好?
A: MBP系列一向好硬淨，正常用途最多係整花，應該要好高跌落地先有問題，再者呢個程度既撞擊有殼都未必保到你；當然想同部野著衫，想特別粗用，或者用有功能既殼或袋咁係你鍾意；注意：一般硬殼會整厚部機好多，理論上或多或少會阻礙金屬機身散熱，而且會加厚ports與外面距離搞到部份插線或者hub係插唔盡

Q: drive無位了，點算?
A: iCloud可以俾錢加容量，係同Mac/iDevice合作無間既雲，速度同uptime一流，可以考慮；當然傳統既外置HDD/SSD方案都可取

Q: BT係唔係會chur SSD
A: 好明顯會，如果你成日BT，最好加個外置HDD射去用；當然一GB半GB應急係無咩事，唔好日chur夜chur就OK

Q: USB-C係唔係同WiFi / RF無線野有干擾?
A: 係，設計USB班天才選擇可以同2.4GHz共震既spec，所以如果你個三方配件響shielding做唔足，係有可能插響Mac時干擾部機既2.4GHz性能；WiFi解決方法係轉用5GHz AC...，USB無線RF就避免而搵bluetooth，或者搵一隻無事既hub/device...

Q: 我成日俾部野電親，咩事?
A: 接地不足令到有stray current由Mac電容傳番出殼外，電力唔足以成為安全問題不過的確會好煩；Apple既火牛有第三條接地線解決呢個問題，不過要用原裝延長線先有呢個contact，就咁用短插係無；舊機跟機已經有呢條線，新機無跟要同Apple百幾蚊買，不過有人話可以去Store向精靈R到條；電源相關危險，建議用副廠野要小心選擇；有巴打報告用金屬用料以外既外殼/貼有一個巧合既副作用就係令到佢絕緣，間接令部機唔會出現呢個問題

Q: 響Mac(OS)睇Netflix有無4K?
A: 短期內都唔會有，Netflix用既tech因為種種原因係同Apple唔夾，兩者因為Apple TV+對台而令到無解決方案；如果你一定要用一部Mac機去睇，就唯有咁做: bootcamp > Windows 10 > Edge > 支援HDCP2.2既HDMI/DP線或hub > 支援HDCP2.2既mon/TV

Q: 響Mac用Safari睇Youtube點解好似用唔盡resolution (4k+)
A: Youtube用既video codec因為種種原因係同Apple唔夾，而且Safari會認定你個scaled resolution而唔係actual resolution去決定viewport；解決方法最簡單係用Google Chrome做專睇Youtube既browser (其他影片網如果用Youtube相似codec係有同樣問題)

鑊氣篇

官方：Apple就MB2015-2017 / MBA 2018-2019 / MBP 2016-2019 keyboard入塵損壞問題發出四年有條件免費維修

官方：MBP 2016 13” nTB / TB 屏幕排線斷裂有條件免費維修

MBP2016-2019清除keyboard入塵方法

官方：MacBook Pro 請勿使用護腕墊或鍵帽蓋

官方：MacBook系列電池相關

官方：Mac 服務與維修

官方：官網查AppleCare到期未

MBP(2013-2017)同rMB(2015-2017) mon甩coating replacement program，計買機日期四年內，暫時無限期不過唔知會唔會突然完

進階篇

官方：macOS 10.13.4 開始支援Thunderbolt3 eGPU

官方：Apple將會於日後macOS版本鏟走大部份server功能

哩個macos enhance script 係外國非常出名，來自github 排名最高既dotfile repo

現時10.15 Catalina仍然好大鑊氣
包括隨機風扇/reboot/shutdown問題
建議巴打非必要唔好上，10.14.6止步
一般而言唔建議追新OS version追太貼，尤其係得一部機，或者非常依賴部機既用途

想由10.15降去macOS 10.14 Mojave，App Store直接download link仲未閂閘

條link會自動掉你去AppStore，click download
完左之後可以即刻裝
如果想裝去第二部機/整USB，可以去呢條path搵:
/Applications/Install macOS
個.dmg就係個mountable disk image
記住你必須要額外backup data，macOS係唔可以由新版restore去舊版姐係你要手動move data

有四個TB3 port既MBP被發現用左面port叉電的話，一個叫kernel task既process會狂chur CPU搞到風扇狂轉；解決方法係用右port叉電

macOS係有一套(相對Windows/*nix)好易搞既special characters打法
就算用美式KB，都可以㩒實option掣出第一套alt char
㩒實shift+option掣(或者CAPS lock+option)出第二套alt char
Umlaut之類既assimilation係橙色嗰幾個筆行先，之後再打嗰個被轉聲既vowel
姐係上面巴打舉例德文Umlaut係option+U之後a就出ä (ae)
法文accent係左上option+`之後vowel出àè
aigu/acute係option+e之後e出é
諸如此類

嚴重警告 • 溫馨提示
Soda Player被發現無故私自check用家檔案，懷疑係木馬/malware，建議所有巴打立即del app
(我世界盃時用佢睇acestream，check番console log佢真係響stream緊嗰時又read我email archive，又read過keychain access個database)

完全del app有兩個地方要清:
Applications/Soda Player
~/Library/Application Support/Soda Player
搵user home Library要響Finder，最頂menu bar搵Go，㩒實option掣，下面drop down先會出現Library

波友唔洗驚 (by 張震嶽)

bt 返 wine 版 acestream

建議唔好再推utorrent
(by money4me)

Wikipedia:
由於捆綁廣告軟體，µTorrent一直備受爭議，而在2018年4月，包括微軟的Windows Defender、ESET的NOD32等安全軟體已將µTorrent標記為「潛在的不受歡迎的程式」，[17]對於此事件μTorrent的母公司BitTorrent表示他們的軟體是符合Google與Clean Software Alliance標準的。[18]最好加多一段

BitTorrent （utorrent母公司）已經賣左盤
作價$140 million賣左俾Justin Sun, the founder of cryptocurrency TRON
雖然話：no plan to change,
但我就唔信條友用 1億5千萬美金買來做善事

軟件apps篇
by 四架坦克

Browser
Safari (Apple自家跟機)
Chrome
Firefox
Opera

Instant Messenger
iMessage (Apple自家跟機)
WhatsApp
LINE
Skype
QQ
阿里旺旺

Video
mpv (最快最順) /
IINA (mpv改良UI)
VLC (play到最多format同stream)
SplayerX射手播放器 (自動搵字幕)

Live Video Streaming / 睇波
SopCast for mac
Streamtorrent

Music / Streaming
iTunes / Apple Music (Apple自家跟機，近年太亂，不過過野去iOS必須)
Spotify
VOX (播高清檔)
Audirvana Plus (播高清檔)

Audio
一系列小型audio工具(包括routing，recording)

iOS / iDevice
iFunbox
iMazing

Office
iWork: Pages, Numbers, Keynote (Apple自家全免費，要去AppStore download)
MS Office 365 for mac
LibreOffice

Creative Suite
Adobe CC
一堆freeware (免費取代Adobe CS6)
Affinity Photo (Photoshop alternative)
Pixelmator (Photoshop alternative)
Sketchapp (Illustrator alternative):

Gaming
Steam for Mac
EA Origin for Mac

Emulator
OpenEmu (PS1/PSP/GB/GBA/NES/SNES/N64/NDS etc)

BitTorrent
Transmission
Deluge
qbittorrent

Network
FileZilla (FTP)
Transmit (FTP)
iStumbler (scan network/WiFi)

Unzip
Unarchiver (解zip/rar/7zp/gzip/tar etc)
Keka

File System
Paragon NTFS

Backup
TimeMachine (Apple自家，自動hourly incremental backup)
Carbon Copy Cloner (bootable clone)

GUI / Interface
iStat Menus (響menu bar放icon去monitor系統)
Duet Display (將iPad變有touch既Mac mon)
AstroPad (iPad+Apple Pencil 做畫板):
SizeUp (割window)
Moom (割window)

Touch
Better Touch Tool
MagicPrefs

Cursor
SteerMouse
CursorSense
ControllerMate

Input method
Yahoo! 奇摩輸入法 (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入***已有64bit installer)
OpenVanilla (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入) /
《六碼筆畫》G6輸入法
廣東話拼音CIN插件

System
smcFanControl (控制風扇)
Macs Fan Control (控制風扇)
OnyX (系統維修)
XRG

早呀坦巴

點解佢會話我去Mac OS X
明明已經上左Big Sur

其實係咪唔推介MacOS用BitComent?

已上Big Sur

大家部Mac機用幾耐先換？

壞機/上唔到新os 先換
對上一部用咗8年

唔係用嚟打機 唔會話update咗個spec就想換

國絲留名

FCP已經拎走咗個X

點解pro反而無hdmi usb-A 理解不能

想問下呢打字成日打打下出個full-stop 同 space 出里，係咪keyboard 有事，用緊macbook pro 18年13' touchbar

macOS 最好嘅system monitor 係咪iStat Menu?
用咩移除app 目前最好？唔係隻隻app comes with uninstaller

macOS 有冇Windows Sandboxie 之類嘅嘢

LM
Air無風扇係優點都係缺點
對我來講係優點

you are gonna love the original 12" MacBook

FAQ 呢度可以改改
YouTube macOS prior to Big Sur streaming via H.264
YouTube requires VP9 to stream above 1080p

Code狗表示本身禮拜二收機
之後淆㡳做唔起白老鼠退咗
諗緊衝唔衝番煙條MBP

其實下星期二就賣
星期一啲review都會出晒嚟

等埋後晚先決定

咩曲

幫部iMac 2013升左big sue
都無問題 唔知點解Apple唔俾2013升
係咪因為無4k

琴晚上big sur, 卡咗係99% , 諗住訓醒就update 完，點知仲卡緊，膽粗粗hard shut down 佢，好彩係事

Lm 繼續等16‘

想問冚埋部機更唔更新到os

2012 macbook pro
啱啱發現上唔到big sur

可以換機試新M1

不過新pro得兩個usb-c位搞唔掂

但係想等多年穩定啲先換
始終唔想做白老鼠

你又啱 咁用住先

利申買第一代touch bar pro中曬死芒同壞keyboard

512g定係256g好

岩岩試左學生優惠都可以upgrade ram同ssd 既 係咪改左

Kuo: Mini-LED iPad and AirPods 3 Coming First Half of 2021

郭明錤估mini LED iPad Pro出年頭出

我諗到時會連埋14同16吋Pro啩...

到時event條tagline都係嗰啲咩Calling all the Pros乜乜叉叉

以前唔得？

而家macbook pro 同 ipad pro 同對落條line 已經功能同效能已經好接近，正路應該要加新野去differentiate , 就好似p3 mon / touch bar

而家得返入門iPad唔係P3

有mini LED嘅MBP即係都幾肯定有XDR
希望有埋ProMotion上120Hz

Touch Bar就算啦

Apple明知MBA最多人買都唔放條touchbar落去普及條嘢
搞到冇人認真對待條touchbar
但又要班pros硬食條冇人理嘅touchbar

2015 mbpr 13 上咗 bug sir 暫時無乜野

部 m1 air同pro 有咩分別

我要睇到review先敢做白老鼠
關鍵係pro把風扇可以提升到幾多

16想換新13

Big Sur wallpaper 好柒

網上有patch.
我2013 iMac 上左 乜問題都無

M1 接近叫所有open source 收皮，2015 mbp 想轉機但冇bootcamp 同open source 會好頭痛

如果M1部機唔會再勁熱真係好想換

air 奄左個GPU core+冇風扇（即係就算CPU速度一樣都會因溫度降頻，頂唔到Pro咁耐）

想問之後intel Macbook 2020會唔會都有ig,fb reddit啲app開發?

上咗big sur
然後python 某啲libraries 並不fully compatible

唔好上big sur 啊，中緊伏

base 版Air先係7-core GPU
9799個版係8-core
不過最大分別都係風扇

冇咗電池%
要㩒入去先睇到

我唯一擔心係air無風扇會好熱

Mac Pro 2013 上左big Sur
用zoom meeting 會成部機freeze左，然後出字reboot
都冇人都係禁
已經重裝左最新個zoom

有冇人諗住雙收
一部intel 一部m1
M1吹到咁勁又平 當玩具玩幾年 試下代唔代替到intel
Intel 就做野用 始終太過太多野需要windows

我部2018 今日用zoom 無事

可以set返顯示

揾到了

上面話可以播netflix 4k 既巴打究竟點做到？

Our Planet 都得

To watch Netflix in Ultra HD, you need:

A 60Hz TV or computer monitor compatible with Ultra HD streaming from Netflix. See below for more details.
A plan that supports streaming in Ultra HD. You can check which plan you're on or upgrade your plan at
A steady internet connection speed of 25 megabits per second or higher. See below for details.
Streaming quality set to Auto or High.

你用部機本身個mon定係駁左external mon?

本身個mon ah

我唔得wo...
你用緊Big Sur beta 版定正式版？
有冇話要裝咩野先？
你個部係咩機？

留名

普通 27 inch 2020 iMac，Big Sur 11.0.1 Safari 14.0.1
不過外國D人都有呢個問題

同你一樣 27 inch 2020 iMac，Big Sur 11.0.1 Safari 14.0.1....
頂點解我唔得....
你有冇自己另外裝app / codec?

想問下你call control option shift D 上面係顯示緊Mac OS 11 定10？
你張cap screen 影右邊d睇下唔該

都係 MacOS 10.1x.x呀，可能 netflix 自己未全面 support

升咗big sur
有冇人用zoom開virtual backgorund嘅時候會開始lag機
去到熄翻先正常
明明cpu 先用到一半
2020 mbp 高配

唔通關張顥卡事？
我個張係5700XT
你個張呢？

開bitcomet 會lag 仲會freeze...
你地用咩bt app?

有冇巴打用MacBook 12 inch 2017，有冇升big shit想試下升 閪左就換m1 air

死守10.15.7

我有部macbook pro 2015 15"
想駁去大mon 用，但個mon得hdmi displayport thunderbolt 3
hdmi插咗ps4
我部mbp仲可以點連去個大mon度？有諗過用hdmi轉displayport 但要另外供電
tb 2有冇咩方法走到去 displayport／tb3？

冇野了
唔記得咗原來tb2可以當mini displayport用
買條mdp to dp線搞掂

用tb2頭 加 displayport 既線

係 頭先醒唔起 問完先醒起
傻咗

我都係5700XT，應該唔關 spec 事，27" iMac 理論上load 到

大家乜都一樣究竟差乜

15early13inch rmbp 8+128 仲唔值唔值得返士多比$1500換電2年前返過士多換Mon 依家除左粒電叉左950次倒水之外都仲好順利申啱啱畢業依家部機淨係用黎睇Youtube 同Netflix

+1

上個Post 我都講過。Copy 返過嚟

等啲YouTuber Review 完
MBA 持續效能有MBP 85%或上嘅話，就買MBA

MBA今代仲要有埋P3 Mon，其實抵買咗

跑分唔Run 熱部機都可以預計MBA 同MBP 差無幾，所以係睇長時間Heavy Loading 會降幾多成功力

NPLM

Open Source 其實可以自己Xcode Compile 返比自己用，當然有機會有Bug

你粒電唔低過80%會收你3千

電池個欄寫著電池維修係咪姐係已經低過80%

已經有人整咗個M1 compatibility list

唔覺得usb4 係勁 我覺得係中性
因為usb4=tb3 而且唔會支援tb4 變咗成個系列真係文書/一兩年貨仔

native apps 已經大量
MacBook Ram 無得加好耐

大約幾時有review出

假如ARM MAC有4個TB加16GB 512GB

而家得2個TB一個叉電一個用落hub已經用哂

我真係會想放左部Ryzen 7 3700 RTX2070S既itx機仔

好想重投mac既懷抱

但之前唔係話TB4 = rebranded TB3咩
因為要就USB4係4

之前一直都用開枱機，部野玩左9年呢排收收地皮，想換部mba 想問下執下相睇下戲應該夠做？

M1 Air我都嫌重
不過已經係最好
唔通用Intel 咩

唔係100%一樣，USB4無Thunderbolt controller，應該有一部分TB野會唔支援
eGPU響M1有可能有關(亦有可能只係Apple設計選擇)

ARM MBP 上16GB ram同上512GB SSD2者只揀一個係咪揀16GB RAM好啲

自問無太多野需要放電腦入面

用緊icloud photo，有一個6tb exthdd

咁應該唔會收你3千嗰價

可能未有Driver 啫

咁樣算唔算叫有

我比較傾向係佢唔開放俾M1用多啲

標準答案係Transmission
講真要再勁/複雜既client我唔會響macOS / Mac機度行

今時今日先知原來自從2016年開始，啲MBP其實係只得一個USB-C port係optimise 俾全速叉電
如果插其他會chur CPU usage去供全速電

全速叉電係指 佢叉人 定係 人叉佢 定係Both

雙春mbp上big sur有冇伏

咁要插邊個先唔會chur cpu？

同你差唔多最近脹電換左
連埋case換

屌
錯手升咗safari 14
好撚食電
核電不再

點解我搵親 (chat / call) 都係奇奇怪怪又慢又幫唔到手嘅印度人，你一黎就搵到個咁pro 嘅representative

from right side

條嘢真係好貴，OLED 加Apple S series chips (replaced by T2, M1 I guess) + BridgeOS
其實係一部MBP 送多隻半成品嘅"錶" 俾你咁

師兄唔好意思做咗白老鼠買撚咗個Mbp 可唔可以推薦個type c 多功能 hub

上個post有巴打推belkin

我用2-port mbp得左邊

唔好買任何野住
個TB3 port改左做USB4，又甩左Intel CPU，仲未知會唔會同市面上現有既TB3 / USB-C野唔夾

External hard disk 用邊隻好？

師兄有道理！

我開zoom freeze 到要重boot機
Mac Pro 2013

Rip

我downgrade左落high sierra好順

除左logi同magic kb，有無巴打有其他平平地同macbook相容既keyboard推薦？

Microsoft: Office will be about 20 seconds slower initially on Apple Silicon, Rosetta 2

上左Big Sur，明明較左深色，但上面條bar依然係淺色

換埋深色Wallpaper

有冇ching iPhone 同MacBook 係同一個WiFi 下
部macbook detect 唔到部iPhone?

插usb線就見到部iPhone

已經剔咗show this device when on Wi-Fi
Forget Wi-Fi 再連過都係咁

Mbp 上咗big sur 覺得啲logo好柒成部iPhone咁 冇啲特色

我估係bug Catalina dark mode 條bar都係黑色

iOS 13.5 之後就係咁 好似冇解決方法

Redesign 搞到好似iPhone 4啲icon 咁

big sur成個os lag撚到仆街
屌你老母垃圾Tim Cook

我用緊Lacie既Porsche design

買果陣呢隻仲平過買隻Seagate barricuda

巴打我大概知可能係因為Safari 個設定有唔同所以我播唔到4k Netflix
可唔可以cap下面呢版比我參考下你點tick唔該

首先要 Safari > Preference > Advance > tick "Develop menus in menu bar" 之後上面會多左個 Develop

然後 Safari > Develop > Experimental Features 就係呢版

點解我會窒過Catalina

舊MacBook壞咗邊度整最平？
非主力機 只係想整好佢

apple d濕鳩前鏡頭全部720
啲雜訊多到痴線
點解佢個廣告啲人清撚到4k咁

直接買windows

你都識講廣告

大陸leaker又爆料
You'll get a Christmas surprise from Apple（PS：Winter exclusive、good for winter）

我估AirPods Studio機會大啲
不過唔排除係煙條煎蛋16吋MBP

加hug 得唔得？

Good for winter喎 睇嚟係

希望係airpods studio

想送隻比女朋友做聖誕禮物

而且用緊mini 2012

諗緊轉mini m1 or air m1 好？

駁芒用嘅話就唔多夠 芒同電都用兩個位

我都有hub 但隻嘢個usb-c位用嚟差電成日都唔多夠力推

我想換air, 又要駁芒
可以點解決？

聖誕先出？

換個有PD嘅USB-C mon

又洗多舊錢

尖沙咀MacWin Tech，去過幾次幾好，不過好似星期六日唔開，可以問下

如果唔係深水埗高登都有幾檔

我都係25號到
可以一齊中伏

等睇包膠

想問下巴打你地mac機用邊款adblock？

想入pro，唔知會唔會中伏

adguard

Adblock

買ipad好過

我已經入咗21號有貨

點會取代唔到？全公司都係行macOS iOS

直頭完全消滅x86 intel aMD啦，我連部Mac pro 2019 都放埋，好欣賞Apple可以下下一刀切大刀闊斧換格式( 包括Mojave 開始不再支援32Bit app)換晶片強行更新先可以有快速進化

留番個Apple Pro Display XDR 駁Mac mini 已經夠玩
反正都唔夠時間就算時店大部份game可能荒廢都冇所謂橫掂有Apple arcade / Baldur’s gate 3 呢啲都夠玩幾年

對我嚟講最緊要外型設計係靚就得
Mac Mini配Apple display仍然係完美
期待嚟緊幾年嘅過渡期Apple晶片會有乜嘢高性能版本出嚟

試完伏再同大家分享

有冇人幫下手pls

Ching好快手 我都係諗咗幾分鐘買咩色就已經要23/11先有

我要睇到dave2d嘅review先決定

巴打你netflix 係咩國家？

50% BETTER BATTERY LIFE!
TO GET 50% MORE FUEL, IT’S INSANE!

And people complaining about bezels on the screen

有聲

佢好似真係好期待
但我覺得最後都係會失望

識睇一定睇Anandtech

我覺得佢會失望喺run apps嗰part（不過ARM系統成熟只係時間問題）
但係電量應該唔會太失望
至少Apple個測試方法係同之前一樣
點都會有提升嘅
我估最少有12粒鐘電量

最好reset all to defaults等nerflix 開放俾你用

幾時有新imac

有冇想買M1 Home mini既巴打

更新咗big sur之後logic pro 個啲app更新唔到

Mac mini先岩
On撚99成日記錯

其實係咪排緊隊有d人得有啲又唔得

應該仲 rollout 緊

Macbook air係咪最好等埋review先買？

唔差在等埋啦

有冇人升咗big sur之後啲電去得快咗

係 同埋比較明顯既差異係touch bar
同跟機火牛功率30w vs 61w

pro cpu開到 25w
air cpu開到10w
我估pro全速快1-2.5倍
冇散熱就唔係伏位 當ipad用

風扇長開..

冇
16g ram

有冇用turbo boost switcher

點解roll得咁慢
佢竟然可以有機制可以控制邊個 receive 4K先邊個唔比4K住架咩？

有人話有 usb or Bluetooth connection 會開唔到4K, 你試吓斷晒所有裝置(除咗本身 keyboard and trackpad)

我今朝用私伙 mouse 開唔到 4K, 用番 trackpad 就得⋯

邊度睇到人咁講？
有冇link pls?
你播到4k係邊個國家既netflix?

我頂，disconnect 左個bluetooth headphone即刻得左

Gay Cook logic

我唔明我真係唔明⋯
但係我reconnect返個bluetooth又係繼續得

應該 bluetooth 有bug

想問下star trek: discovery 係咪本身無出4k ?

今日終於轉左準備出貨中 唔知有無機會星期二送

巴打好勇
麻煩開箱後，上來報名下.....

有無人update咗big sur 之後突然個日期時間變咗灰色?

祝巴打唔會中伏期待你好消息

用左windows廿年想轉玩Mac但又驚唔L識用

當iPad 咁用就得

咁點解我唔買iPad既？

ching 會唔會買埋apple care,
我諗緊加唔加埋

我講個使用心態同難易度
12.9" iPad Pro (A12Z) + Magic Keyboard 都唔平過M1 Macbook 幾多

直情貴過添啦
但佢貴在便攜性

我建議買埋
最壞情況試過係11年mbp 3年內換左4次底板
今次重要soc 中伏機會大
就算好彩無壞 都可以換下電換下殼

呢部會唔會屌打i5 16gb

and the pen

其實d手勢/shortcut所有都要從新學過好驚記唔識
好似果d close screen / full screen / 速換app呀咁

有無巴打試過Mac mini 連藍芽speaker 啲聲會Delay 呀？
即好似iPhone 連AirPod 以外嘅耳機咁

訂咗air 16gb
横掂依家訂都要12月先有貨
過兩日d reviews 出黎有伏先取消

有風扇都冇用
個風扇唔係拎嚟吹cpu

咁係吹咩

吹空氣
Air 個風扇作用只係一把抽氣扇

剪唔剪到4k片？

RIP

發佈會話剪到

Arm 版 air 唔係話冇風扇咩

睇跑分就真係好撚勁

唔知今晚有無實機測試睇

剪到但有風扇MBP同Mac mini一定export得快啲

勸你唔好

為轉workflow而轉workflow
即係玩自己
新mac又裝唔到windows冇後悔藥

係
不過講講吓有人拎番Intel Air把托柒風扇出黎鞭

唔知arm版air冇咗風扇嗰個位會變咩呢
唔通真係吉咗佢就算？

event條3D片有show少少個底板附近layout
我記得應該係打橫近trackpad嗰邊放多塊電池姐係塊板係瘦左長左，原本風扇個位係一塊S字型既passive heatpipe接出去外面

想問如果一般文書工作
上下網睇下Netflix既話 8gb Mba夠唔夠做？

有冇19 macbook pro upgrade咗big sur 多唔多bug??

唔多 自己用落順過Catalina好多

唔知今晚會唔會有鬼佬試機片

catalina 真係垃圾嚟
big sur 係咪都冇咗可以放小工具個頁？

Mac mini 使唔使買apple care

有無人同我一樣訂咗pro?

MacBook Air 行Rosetta x86都仲高過 intel iMac少少

macbook pro 用緊呢set:

值唔值得換M1 pro??

剪4k片+ 狂執大片幅相

想問巴打你有無update上big sur？

我up左之後用唔到

利：用緊開心版

無
仲用緊 Mojave

傳說中所有藍牙speaker delay 都唔會低過100ms
所以唔啱用黎打機特別係音樂game

worth I would say but there is no 16" M1 Mac yet

咁等下年出16/ 15寸

剪片除非用FCP仲要ProRes workflow，如果唔係唔好掂Apple Silicon住

呢度Apple都係寫得好唔清楚
究竟SoC嗰粒係「有TB功能既USB4 controller」，定係「TB controller + USB4 controller 二合一」?
以我理解，USB4個spec係俾你optionally加或者唔加TB3功能，而99%廠需要加的話佢地多數會擺一隻Intel _____Ridge既TB controller響底板去負責呢樣野
除左Apple同AMD呢兩個連CPU / SoC都會自己搞埋先有需要分開/唔用Intel
而M1 Macs對用家個具體影響就係，要有實機響手，真係插各種Thunderbolt 3 devices去逐隻測試，先可以搞清楚除左eGPU以外仲有幾多野係唔支援
個人認為，以蘋狗marketing作風，如果M1 Macs個TB3 port真係100%做足2016-2020 Intel Macs個TB3 port個功能，佢一定會打鑼打鼓講的
佢講d唔講d其實好有機會閹走左某d功能

再講，Thunderbolt 4其實個spec已經定好，未出M1 Macs之前好多人(包括我)係expect蘋狗會放埋落去，姐係隻port會變做TB4+USB4 combo，唔係衣家呢隻TB3+USB4騎呢combo
如果個樽頸係響M1設計上作為袋底SoC所以俾唔足I/O，咁對於用家係好有理由skip柒呢一代做白老鼠的，個情況就好似12" rMB個USB-C port得3.1 gen 1咁樣，而下一代用M2就上TB4完全淘汰呢代
btw: 如果用TB4的話，係規定個port必須要支援外插兩隻mon，同支援daisy chain，兩樣野M1 Macs都做唔到

mini作為desktop仲要唔似iMac咁有mon，我會唔加
不過衣家焊撚晒d野響板/SoC，一有野壞就一鑊熟

十七號就會有實機入實家手
我估reviewers個embargo都係同日解除
不過我都會建議唔撚好睇最大最多聲氣嗰堆做開iOS / tech野嗰班大路KOL
轉平台呢味野最緊要係聽專業人仕真心評測，一有少少唔啱心水就火力全開屌柒就最好

假設要整....
有care同冇，係咪一樣價錢？

意外流出前

macOS Multi Touch

希望係DHL唔係順豐送

Mac上面行得iOS嘅App都預咗佢遲早會出touch screen

個分別係一年加去三年保
加左三年內所有(自然)壞都唔會收錢
mini我自己由G1初代已經有買，記憶中無一次有買過care
但係個重點係以前個SATA drive bay可以自己換碟，根本係唔會壞既機種，RAM又可以自己插過新
由2014焊RAM開始我就無再買過mini

又多個理由忍手
唔好淨係話touch screen Mac，你估吓第時出Apple Glass可以俾你run macOS的話會點

好想快啲有片睇下 m1 Mac mini 咩料

macOS Big Sur Update Bricking Some Older MacBook Pro Models
大量用家報告2013-2014 MacBook Pro升Big Sur有機會變磚

咁ipad條line咪會仆街

暫時未會，蘋狗班高層尤其係Craig同Schiller係次次都否認macOS會同iOS合流
不過咁唔代表第時唔會出一隻底輕薄MacBook又有touch mon又有反轉keyboard；用Surface個做法的就係tablet mode行iPadOS，laptop mode行macOS

m1 air 同m1 pro,個mon係咪 只係亮度 爭少少?

我知surface都有種玩法 但佢一出依款都間接玩死ipad條line

特別依家ipad pro同macbook開始都追得近 一出依款應該會自己打死自己

不過都想apple出 統合得arm又用得ios就應該出部通用既機款

13年MacBook Air冇事，係有時窒窒地

其實未來可能個方向係咁樣form factor

到時可以有Touchscreen但唔支援Apple pencil

到時應該唔拆得出黎 可以拆得出黎應收ipad皮

始於ipad個銷量利潤係大過mac

不過如果出左唔比用apole pencil應該比人屌死 買齊apple ecosystem既ifans反而限制佢

屌我上面張圖本身係回呢個post的
拿如果個KB+trackpad變做一隻大pad，或者上面個玩法係由頭到尾一大隻長pad的話，係幾乎肯定全隻野都支援埋Pencil input
呢種form factor最大障礙係行個OS要預晒兩面，而且行apps都要；衣家macOS join埋iOS ARM化就行左半步

可能個Trackpad 送個Screen 比你

on paper係
我估計係因為Air同Pro個機蓋厚度有少少差別，或者供電唔同級數，所以要用唔同亮度既背光LED
不過實測用spectrometer去check有少少機會會見到pro隻mon色域同色準會好d

Blackmagic Design Announces DaVinci Resolve 17.1
DaVinci Resolve 17.1 Beta 1 offers universal app support for M1 powered Macs to provide better performance on small laptops. Plus the unified memory architecture on M1 enables DaVinci Resolve 17.1 to leverage the power of CPU and GPU processing more effectively, avoiding the need for PCI Express transfers. Significantly, the combination of M1, Metal processing and DaVinci Resolve 17.1 offers up to 5 times better performance when compared to previous generation computers. DaVinci Resolve 17.1 is also compatible with macOS Big Sur, and is initially only available for Mac.

BlackMagic話Resolve出左M1 native Universal，而且比較起上代Macs行快5倍

我覺得surface neo 個form factor好過呢種一體摺

homepod mini今日都有人係順豐送

其實MacBook要touch除咗畫圖仲有乜用

如果有touch 嘅laptop個form factor唔似iPad Pro + Magic Keyboard/Surface Pro咁有個好穩陣嘅支撐嘅話用touch會好唔就手，個mon會郁嚟郁去

不過Win 10到而家我都唔覺得佢個touch做得好，始終個touch都只係輔助式

個keyboard

我都諗緊 剪下片 修下圖
上年每幾個月去一次旅行積積埋埋好多片要剪
諗緊m1 同 16 i9

點解我重係準備出貨中

Too

仆街真係順豐

Merely 100 nit Brightness difference is most likely a software constraint to make pro more premium

Just like the case of 12 vs 12 Pro

The crease is gonna be a big problem and it’s of a geometric nature

少睇啲fanboy concept art, 會睇壞晒個taste 同set 錯expectation

或者要等teardown睇吓Air同Pro會唔會係用同一隻panel part number，淨係出線嗰塊board位可能唔同
如果係，亦有可能同panel /backlight binning有關

concept art拎黎鳩吹吓姐
其實仲大機會係其中一個Apple專利，將兩隻iPad擺埋一齊就會自動合體

最快係咪應該聽日就會有人出review
等發佈會都冇等review咁辛苦

剛收到email 512gb 16gbram pro 出左貨

等包膠

「tech KOL's」：買家就收到機都唔俾出review唔通拜山先出咩
不過我個人都建議睇真買家驗屍reviews好過聽任何大佬妖言惑眾

好想入手M1 PRO
但又驚中伏,裝唔返舊底既軟件
至少adobe堆野對我好重要

自己去摸下先買啦

打字一定好撚唔舒服

巴打記唔記士多demo機係咪唔會裝adobe堆野？

夠

唔會
同埋都未有ARM 版
裝黎出醜咩

iPad版Photoshop好似由話出到正式出相隔成半年有多
衣家Photoshop都淨係*講*2021年頭或者會有

長遠黎講>90% Mac 會用Apple Silicon
Software vendor 一定要支持新platform

可以遲一年先換佢但如果真要而家換你又唔係要幫Intel platform debug 嘅app developer 我唔建議揀Intel

如果佢真係好依賴Adobe的話，其實佢係應該做到platform independent
例如第時Apple完全all in ARM，而Adobe又somehow追唔上寫俾ARM個進度，咁最理智個做法係去用Windows
所以呢一分鐘係應該strong hold響Intel Macs度用住先，睇足一年半載先好轉任何野

除非話係工作機壞咗嘅Intel Mac 逼住要換
Intel 咁嘅yearly perf improvement 唔值得將手上嘅Intel Mac 換做今年嘅Intel Mac

如果話忍咗好多年嘅Intel Mac 想換 份人咁好耐性都唔差在忍多陣等埋M2？

但建議唔好再投資落Intel Mac度
就好似啲相機轉無反轉晒mount先黎買單反咁

等緊第一轉新air review，不過見到iPhone 而家咁就對呢排Apple新嘢嘅QC無咩信心

買部12mini 解鎖部電話都入唔到passcodes 畫面又黃，兩樣中晒

有競爭先解決到問題，而家嘅Apple一樣會唧牙膏
每件產品都係要設計啲缺陷落去

我反而調返轉諗
第一部arm mac出大事即係判咗自己死刑

咩競爭？
你意思係x86 vs ARM? 2年後會冇晒唔駛頭痕

佢本身要vs x86 PC 唔駛擔心少咗競爭

咁又唔可以一概而論，都要睇番個別use case究竟需要穩定性OR前瞻性
我都係響Nikon出左Z7之後先決定入D850，咁呢幾年我就持有一部單反完全體去做野，vs做佢哋無反beta tester

去番M1 Macs，我覺得個好實際問題係究竟個Rosetta 2處理到幾多Intel code而唔會出事
衣家講緊係成個平台，可以牽涉好多唔同軟硬件既workflow都要照顧到
呢個問題best case scenario都要得幾個月先會有確實答案

依家用緊egpu
諗緊換唔換好
但係又想之後轉arm mac
唔知之後有無機會support呢

諗住轉MacBook方便執相,用ps/lightroom/office only, 本身諗住買翻新mbp16,不過想等埋13 m1 review, 16又好似好快refresh,宜家買翻新版會唔會好蠢? 驚出左refresh個翻新價等於舊2019 16新機價錢

其他人post呢嘢我會覺得係fanboy FF過度
坦巴post呢啲嘢我會覺得真係從實際/可行性嚟傾

我都好respect 坦巴同各位
啱啱語氣差咗sorry

既然會等埋review 相信你睇完唔會做錯決定
同埋你應該都留意到M1 Pro 平過同級Intel Pro

四千放imac 2015 late再入 m1 駁大mon 會唔會好d? 部 imac 好似都幾吃力了

唔係 我其實預期Apple會跳去Apple Glass用AR個humanistic interface，而Macs / iPad有KB呢個form係留俾上左年紀仲做緊野既boomers
不過concept art就係拎出黎俾大家FF
有邊次concept art係會估中甚至make sense，我好記得有次個cinema display concept art係連隻腳都前後掉轉，完全違反牛頓力學
近年唯一一次貼中係iPhone X出嗰時有人FF iPhone X SE會點，係同衣家12 mini個form 99%似

你run緊咩野apps?
2015姐係已經retina 5K喇喎，你要換到同級mon唔少成本

台灣經濟日報啱啱今日俾大家少少料去FF蘋狗出摺機:

台廠送樣 蘋果折疊手機有影
供應鏈傳出，蘋果正緊鑼密鼓開發折疊機，不僅持續累積專利，並要求台灣供應鏈送樣測試，包括鴻海（2317）、新日興等都是蘋果首款折疊iPhone相當仰賴的夥伴。

外電報導，蘋果正評估首款折疊iPhone螢幕要採用OLED或micro LED技術，因為二種螢幕將牽動後續組裝的工法迥異，預計最快2022年9月發表第一款折疊iPhone。

供應鏈透露，蘋果為讓首款折疊iPhone能盡快問世，目前已在測試折疊機的螢幕、軸承等關鍵零組件，而螢幕仍將由三星提供面板，軸承方面則有幾家供應商，台廠則以新日興為主要供應商，組裝方面估計由最大代工夥伴鴻海操刀。

做Touch Panel嘅COP仲好多甩漏
搵到代替嘅材料應該會好快有可摺嘅Device

點解喎

不過就算當單料係堅，送個prototype blueprint去俾人搞幾隻testing dummy出黎都未必代表同一件野會go production，件事可以係圍繞測試生產線 / supplier能力，或者想進一步證明自己個設計係生產可能
以蘋狗係咁斬走device入面moveable parts個趨勢，例如iPhone閹tactile home button、iPad閹mute switch等等，好難想像佢地會柒到特登行去搞隻有幾廿個齒輪既設計
所以雖然都好低機會，但係上面嗰塊一體化OLED曲尺可能係相對可行而且係蘋狗肯做既野

嘩屌依家先見到
好彩今日更新完無事

快件在【上海浦東集散中心】已裝車，準備發往 【香港總集散中心】

有無機聽日

Ching 原本嗰預計送達時間係幾時

我係香港送往香港
寫預計最遲聽日到

20-27

有無人入左mini
好似無乜見人提

13吋其實係咪冇乜問題，如果想睇戲，可以射去電視睇

而家好煩惱，諗緊等新ipad pro，定出macbook air好。。。

19-21

幾時有片睇

暫時冇可能，實體鍵盤喺效率上贏太多，touch screen keyboard做唔到盲打

想問Mac mini 有冇得walk in?

聽日撳吓個store app睇吓邊間有貨

我同你一樣日子但係都仲係準備出貨中

邊度可以做到免息分期

想買mac mini , 但都係忍手先. 不過而家部mini , 起碼都要加ram , 512SSD, 加加埋埋都唔平. USB /type c 又唔多. 又冇grey space , 成部機既spec 唔上唔落, 都係忍忍先.
就算真係買, 最起碼都睇咗review先.

咁應該要搵衛訊豐澤百老匯嗰啲啦

實好咖，可攻可守
我咪就係放咗Mac pro 2019 買m1 Mac mini 駁Apple Pro Display XDR 等arm Mac Pro

hi nikon 元老
run dxo ps lr 同 da vinci 個堆 je

New Geekbench scores show that the 2020 Mac mini with M1 chip is faster than every Intel Mac in single core tests, even though the benchmarking app is running under the Rosetta 2 emulator. The M1-powered MacBook Pro and MacBook Air take second and third places.

放唔走部 macbook pro 2019 15"
想換 M1 macbook

有冇巴打用緊19年mba
我更新big sur更左幾個鐘都未得
好似hang左機咁
點算

今日walkin 會唔會買得到mbp?

我暫時傾向買intel版Mac mini
當然睇埋review先

咩Model

M1 MBP

好正呀屌

呢個係咪仲只係行Rosetta 2嘅version?

查左r23新分數multicore
呢個分數同desktop i5 10400接近
超過AMD 2600X但竟然不敵4800U

想問下而家買iMac 27'’ 會唔會好傻仔？ 嚟緊係咪會有ARM iMac ?

4800u多啲core, multi core輸好正常

勁𠹌到

知唔知邊日有得walk in 買Mac Mini M1 呢？而家送貨要21號左右先有

點解今日都冇tech youtuber出片

依家用app買可以聽日拎

yt好多fake review/unboxing
幾時先有包膠

試伏嚟講
愈平愈好

突然間又好老土咁諗MacBook買銀定灰好

等得好辛苦

一定係灰

希望今晚有

thx！一陣睇

淨係unbox有乜好睇呀

廢到 真係淨開箱

之前襯住仲有edu優惠買左mid 2020 mbp

笑撚死

Apple一早講咗年尾會有ARM MacBook

買之前冇做功課？

我部13年macbook pro 一樣磚撚左, 下載完更新reboot就黑畫面冇logo冇開機聲, reset完smc, pram都冇反應

外型都無變，都唔知有咩好睇

我部 13 年 imac 年想變磚都無機會

真 開箱片

試下揾返個10.7 boot usb 》del 哂 partition > 裝返10.7用返先，我 14年都係死左，但揾返 個 10.7起得返

幾時先有實機
想睇評測睇真章

我件貨經咗三個速遞員手仲未送到
明明同個倉隔唔係好遠

佢地玩緊人鏈傳物資

應該有現貨rock in

連MKbHd都唔出片
係咪佢都唔知應該點測

教育價係咪冇得walkin買

that's why faster than 98% laptop
佢驚咗2%新嘅Ryzen APU

岩岩輕輕試完實機 macbook pro m1

睇 youtube 2 條 4k 60fps 片一齊播流暢播放
第三條開始唔得

部機開機用得大約 30 秒

開跟機既軟件真係超快，好似 iPad Pro 咁，開 Page , iMovie 等大約 2-5 秒彈出黎

結論部機係好爽快

問過藍精靈話 dmg 果 d 下載番黎既格式照裝到，但效果就唔知喇😓

好想試吓

去左又一城試，真係爽快，佢比既反應 iMac 27” 都做唔到，但大前提帶定頭盔只試跟機apps

而家煩緊砌 gaming pc 好，定買 mac mini + ps5 好，之前部檯機放左！

唔好屌我 我會等

一係讀晒anandtech review

有

感覺似係Apple 冇俾tech tuber 提早拎機
佢同大家一樣今朝先收到delivery 嘅話最快都要俾半日時間佢出片

再計埋time zone, Australia, NZ, HK 會早過佢地到17號朝早
可能要等>24hr 先有美國YouTube review

唔緊要
我本身部air都係用跟機app為主

帶冇試埋air?

有冇intel Mac 對比

MacBook Air 已經送到嚟
本身有21吋2019 4k iMac 16gb ram
呢部得8gb但m1 chip夠唔夠 6core 16gb iMac砌

我會選擇後者
對我黎講夠哂用

重係上海未開車

其實係咪因為新macos順

冇，真係純粹落去試下，我自己用過 macbook pro 2019 1.4Ghz 四核，同 Air 2020 i3 雙核，部 m1 知分別就好似 HDD VS SSD 速度既分別

我而家直頭用緊 Air 2020 i3，速度真係拋離

好想知係咪係佢show咁玩到一般pc game咁神，佢試就玩到tomb raider

仲未送到
好心急
成晚淨係訓左三個幾鐘訓唔著

因為我有 iPhone , iPad Pro , Apple Watch , Macbook Air，所以先考慮 mac mini，儲全家桶

上機未呀屌

你應該儲AirPods pro, Apple TV, HomePod先叫全套

其實有得rock in

打機真係覺得有所保留，冇期望小小期望都唔會比佢，預佢打唔到機

有 airpods pro，唸住遲下買 homepod mini

大型電器鋪今日有無m1試

都係覺得銀色先似Mac機

如果係10代U果隻冇問題嘅，8代U果隻都仲要買就真係on9

應該真係m1嚟，佢第一條片有開箱（如果個開箱係真m1

我有iPhone, Apple Watch
Desktop壞左幾年 用緊Laptop先
想轉番Desktop/Mac
之前打機用開PS4
所以條路已經定左
唔攪Gaming PC
因為我懶

LIVE BENCHMARKS

直播test

+1
本身套喇叭都壞左
到時一次過轉埋HomePod mini

而家番轉頭買算了

買咩

唔得閒睇
佢地試成點

上個禮拜訂左

真 有得打當bonus

MacBook Air 8gb ram
我屌勁撚過我部iMac

Ipad 打到咩咪玩咩

跑分好似勁過 i9 添

我部iMac

同兩個個spec

我上年唔應該買iMac住

食雞

屌copy 咗air個serial no del post please

灰會甩coating

咁大獲架
但灰好靚

樓上巴打開完箱太興奮

想入灰

*64 vs ARM，而家就要考驗蘋果有冇吸強大既吸引力，令到軟件廠幫佢做 software，甚至 change the pc world，蘋背負重大責任，遲下 M2 + 3090 不是夢

灰一撞花就會show到啲白銀色

唔知後幾代有無機會support egpu呢

唔好reply呢個住我太興奮copy咗air個serial no

幫你洗左板先

冇用 依家乜drive都認唔到 我拎走左條ssd 佢都冇彈野出黎話冇drive

我知del post please
iMac我已經特登唔copy
但air唔小心

買完影個開箱圖幫你洗走佢

巴打決定左買Mac mini?

係

等開箱

出左黃金買左配件

開箱冇咩得別
有送Type c 嘅牛
同type c to type c線
但作為designer成日要三個Adobe app
同render 片
見到咁嘅跑分太興奮
本身部air係諗住方便係街改嘢/做ot狗同文書嘢
點個望個分好似直程做到少少heavy task

你買Mac mini?

有人比較左air同pro未
想知無左風扇會唔會爭好遠

（幫手洗下板）

有無人可以裝steam,裝隻csgo 試下

個人旨在買嚟試伏
好似mini最平最好
萬一total loss都係$5000幾嘅事

係啊，已經有 i3 MBA

ARM 喎，真係可以？？

Mac mini我應該買2018版
MacBook Pro諗住等埋16寸版 睇下有有再勁d既u

我唸定唔掂上網放，嘈蘋果回水！

我會試下開psb呀render片點
但Adobe係咪未支援arm base

我之前都有i3 MBA
頂唔順個風扇太嘈
上個月放咗

依家MBA行fabless好吸引
但唔知會唔會差pro太多

M1X

佢地講到 .dmg 可以拉落黎就用得
唔得既話都應該有個錯誤碼比大家睇下啦
一直都得個講好想睇真實係點

得閒試下

請問師兄8ram定16ram

唔係可以好似vm咁launch？

最誇張係電量，真心希望蘋果再造創舉！

有時間幫你試

same唯有小心啲用
或者用貼紙遮住啲甩色位

walk in 應該只有 8gb 吧

多謝大大無私分享

好似話係 但唔係直接run個表現可能未係full power
Affinity 個堆唔知可以支援未

相信16寸MacBook Pro應該會有更大既upgrade
順便再replace埋宜家部Laptop 岩岩好

快件在【上海飛往香港航班上】已起飛

apple cpu勁啲家amd勁啲？

報捷 暫時office 正常

加Ram 無得walkin

8gb?

係咪間間都有？

我覺得暫時以娛樂，上網為主，8GB 好了，16GB 留番比遲下更新既型吧吧！要加 $1500但係部機總唔知咩環境！好用當然冇問題，假若唔好用呢？

應該全線 apple store 都有擺

developer 工作要用

唔知行xcode做develop夠唔夠用

咁冇辦法了

實你唔識基本嘢都可幫手試試

殘體M1 MacBook Pro 測試

其實咁諗 如果連mac m1都寫到code
會唔會下代iPad 都得？

真係唔識基本嘢都可幫手試試

睇你用黎做咩姐

一味追跑分無意思

唔洗 其實無野好試

我覺得而家粒 u 擺明就識飛喇，而家真係睇軟件！

個post咁推法我係唔會趕到開下個post之前update晒置頂

唔肯定
但我依家用macbook 15年
build ios 好慢

岩岩打錯字
真係唔識基本嘢都可幫手試試

我知
但最多都係裝個xcode 行下睇下順唔順
無project 係入面無野試到

個人覺得袋底Air先係試伏專用機
成部野就算咩野專業野都做唔到，都可以當iPad咁做上網野，又可以原隻賣
mini要插mon插KB mouse好多野要夾

等人試Lightroom
順便試IOS game

有冇玩過Apple個swift playground？
MBA i3行到食哂屎

咁上面試緊咩？
同埋一試無妨啫

AMD mobile chip係35W嗰粒先似樣，而M1衣家跑分係接近嗰粒
不過M1 TDP報稱10W，姐係三分一之內耗電已經接近打和

超越埋amd指日可待
以後就係雙A之爭

「寫code」你用毛筆宣紙都寫到架
具體去決定一個平台啱唔啱你做development係睇你要咩野tools，用咩野library，compile俾邊個 etc

正

可唔可以試埋Netflix 4K HDR?

8 分鐘 youtuber, 成條片就為左佢個兩組時間比較

要有意義咁比較M1 Macs同市面其他機(包括被取代既Intel Macs)係需要個tester完全知道自己做緊乜
我唔會期望香港境內有一個咁既人而又得閒，更何況係連登

上面個直播好似會試你可以睇下幫唔幫到你

男人都係為左最後出果野

Google Chrome
Skype
Slack
Discord
Outloo
Word
PowerPoint
Excel
Photoshop
Lightroom
Steam (及支援最近一代 MacOS 既遊戲)
Line
WhatsApp
Yahoo KeyKey

以上有無邊一樣野連裝都唔比裝? 用唔到

直播嗰條澳洲埃及佬同佢個大波女友已經算係Youtube上面比較識test機既tuber (而又唔係野都唔識講既nerds)
暫時可以睇吓佢地堆test頂吓癮先

我個人係好需要確定一部分Intel apps響M1度行有無阻濟
其實都預左俾七千買部袋底Air自己試飽佢
不過起碼會睇半日呢班人測試最基本伏位

Yahoo KeyKey我估死硬
呢一點都係我最唔想見到，我自己都慣撚晒用keykey用唔到任何其他IME，包括OpenVanilla都唔得

如果般大學生買M1 air應該好夠做
應該可以陪你四年有多
Adobe個堆暫時要靠rosetta
裝咗photoshop同Lr
暫時用落好順暢
開同Edit psb file都冇問題

真係咁嚴重？
利申用緊陳年2015 Pro，下一部想買灰色

openvanilla confirm用唔到？

Affinity 1.8.6 已全線支援M1

行唔行到vba?

被逼用蘋狗個垃圾速成的話我會寧願開廣東話語音輸入算，分分鐘仲快

Shit 咁就正啦
用好多publisher
Adobe生性啦唔該

因為蘋果太垃圾, 所以開始學習轉用倉頡

ching同你同一班機

中型developer應該最快上M1，有誘因而且資源唔會太少
大dev就因為project太大而要test十世
細dev就又窮又唔得閒

yahoo key key 用唔到唔緊要， 但如果用到ios 既kaiboard 都可以取代到

我諗起iPad photoshop

要剪片8gb唔夠

Walk in 只有8gb version? (mini)

睇黎今晚就有youtuber review

支援新版os 但m1可能唔得
可以試下自己compile from source
如果你係developer

任何(x86)software只要唔牽涉kext，應該可以經Rosetta 2去行，包括垃雜硬件driver
個問題係行到係一件事，會唔會左bug右bug又係另一件事

所以其實大路benchmark根本唔係太需要睇，ARM+5nm對比Intel 14nm+++有幾多優勢其實全世界大概都知
反而係個別software，尤其係要經Rosetta 2去行的話有幾多penalty，呢種task benchmark就相對有意義

無m1機試唔到
但見佢changelog寫支援新版 macOS 及硬體架構

14/16吋快啲出啦

有冇痴線佬喺m1 air試archicad

個source code tar ball入面根本已經有埋隻OpenVanilla.xcodeproj

0949等到而家都未有

Apple Silicon M1 MacBook Air SSD Really Is Twice as Fast as Previous Model

ok

請問我可唔可以裝d 舊版軟件入去用？eg MS Office 2016

M1 pro多唔多現貨？今日返工唔得閒去買

得
不過有一個限制，要完全64bit，行唔到32bit
10.15 Catalina已經閹走行到32bit

Office 2016我印象中最後update已經完全64bit

派送中只係派件條友拎左件出街 未到你

我知
但真係好撚心急

hmm 個底蓋無左嗰兩個圓形凹位俾人擺手指公去扭

M1 Mac mini等番兩個Thunderbolt頭
唔知夠唔夠用

住宅地址正路無咁早 3點後啦

今水mini真係... 除左tester同超低用量友，如果唔係真係真係好難建議

same MBA
concern 係第一批用家好多MBP, 試唔到MBA sustained performance
或者我地可以搵搵Intel MBA sustained performance 參考下, M1 用電更少情況衹會更好

不過正如發佈會話齋"MBP is the ultimate expression of what M1 can do"
MBP 有active cooling (贏MBA) + laptop 嘅輕便性 (贏Mac mini)

但我唔想俾多2千蚊買多3個鐘battery life & touch bar

等埋MS native Apple Silicon office update 實得
已經public beta 緊

我仲諗住駁多一兩隻ssd同直插usb-c既mon

點解一直叫佢蘋狗

macOS 11.0 Big Sur compatibility on Apple Silicon

Status of core formulae

店大欺客
就算呢間撚野好多地方都幾好，都唔代表討論佢嗰時要同佢客氣，尤其係佢玩鳩消費者嗰時
你睇吓衣家磚鳩晒一堆2013-2014 MBP佢出聲未

好似仲會有最貴打爆嗰款？

mini自用做desktop就等下水M2 / M1X啦
到時會出space grey版，port會match番Intel版尤其係隻10GbE LAN

好啦

h265 不嬲都係最大敵人

咁重怨氣

平時係，不過衣家咁新好似未有
響AOS可以click BTO config去到嗰個打爆款係會可以same day store pickup
另外有機會去store可以望吓個price app有無show打爆款

我可能會買番i5版用住先
10GbE LAN唔重要 我住村唔係好用得著

你有Intel apps好需要run?
mini M1唔建議，mini Intel更加唔撚建議
(姐係，唔好買任何mini)

8gb ram?因為我主要都係用嚟執下相同文書同你用途差唔多 但怕唔夠用 諗緊加唔加ram好

我覺得起碼要有99%既library 都support 先算係安全過渡

無
用都係Lightroom Adobe既apps
純粹想換左部已壞既desktop

其中一個想買Mac mini既理由
道係想換張細d既檯

set 機中

爸打係咪用開lr ps個d？幫手試試流暢度

冇用開，但可以裝黎試，夜d

新MBP得兩個port
想問下大家有咩usb-c hub推介？

估唔到全球無一個人用 macos 裝 steam

Air vs Pro....
雖然個分唔係太重要 但係air贏過pro
我買pro做乜？

14年mbp表示Big Sur 好過Catalina

我都諗緊加唔加ram 原本諗住16GB ram，但而家睇落8GB ram都好夠做

NZ巴打表示未見到實機

Credit to 坦克巴

我 2014 iMac 5k retina
係最舊一代仲支援到 Big Sur - 就係咁我唔太敢裝，怕系統效能比裝之前更差一截

同埋升唔升埋512gb

等人行memory intensive task相關test先

原本想買i9 16比同事開工剪片用
見而加個勢大概會改買 m1 pro 上16gb ram
不過睇多幾日會唔會有咩大問題出現先

我睇到佢裝steam定試下裝pubg 但未開過驚

同埋air同pro好似差唔多

見佢度溫度都係差1/2度咁

有冇Intel用家升完Big Sur之後, 有software用唔到?

睇住成班unboxer唔好話thunderbolt peripheral，係連跟機火牛都唔插都火都黎
插住隻野，開system profiler，cap圖，就會有好資訊俾其他識睇既人去解話

要試兩三次先準，air無風扇我諗之後都會降個hz
但係就咁睇pro同air嘅最高性能好似差唔多

會唔會一早夾好/簽晒野

我睇左個幾鐘，條友已經show過十次部Air快過Pro / 同Pro一樣快
講過N次未聽到Pro隻風扇出聲

touch bar + fan

收真貨嗰堆唔似
真係真金白銀買的話，邊駛聽蘋狗支笛

你公司原本係咪已經有其他(Intel)Macs運作緊?
新M1 Macs係公共測試階段，唔係production ready

咁早買機多數都係真fans乜伏都唔怕嗰班
買部機番嚟純粹想支持下

佢係借公司d廢機 但唔夠用

快件到達【香港】，準備發往【香港總集散中心】

加速

部機到左，但無時間試

係
想盡早擺上網拎street cred
點知俾全球developer / power users狂屌唔識benchmark / 做有意義既test
次次都係咁

想問下淨係開LR / PS 執相, 新的M1 air 16gb ram 夠唔夠做? (唔剪片)

我會穩陣建議你地去馬16"
16"係一部proven既好機，就算佢跑慢過衣家或者第時出既ARM Macs，都唔會好似新機咁多新屎坑新問題

但我部機仲順過部2019 Macbook air, 但佢俾MacBooks air 升

Photoshop for Mac ARM

Mac mini 有咩配件要買？Hub？

等 VMware 有冇野講

你上一部機係咩？
插開啲咩？
2A/2C/HDMI/LAN頭雖然唔多但都未至於太少
未必需要買hub

新轉會

諗住試玩下Mac機

反而用緊BenQ EW277HDR 諗緊係咪要換Mon

原來MS 10月中已經將Surface Pro X SQ1 升級做SQ2

呢度冇人講
期待佢同M1 大戰
M1 記得要24/7 用 Rosetta 去讓下賽

BTW Mac Apps > File Info > Tick Use Rosetta 好似可以force Rosetta 俾各位測下

下屌咁撚大獲
淨係用過銀，今次買左灰

換個4K mon

Thx ching 有冇型號好介紹

係咪Dell

我本來都想試Surface Pro X
但啲評價太差
到依家都好似冇咩改善
SQ2版仲要再貴啲

好呀 唔該你先
我睇下買翻新定全新

咁耐都未見到人貼係新mac 上面玩 ios game, 係唔係 fake news 黎?

除非夾硬行emulation，如果唔係VMware就算native寫俾AS都唔可以好似響x86 Macs咁運作

唔係fake
只係day1無人care，因為100%行到無問題，有咩好test

我都啲差會有一部
但俾咗其中一部Touch Bar 女友用等佢唔好買Surface Pro X
佢香港已經遲咗上市，SQ2 又殺緊黎，件貨唔平之餘仲要得半年life cycle

我自己用緊dell u2718q
LG有款4K moon $2000幾
可以去望下

覺唔覺big sur wallpaper 冇cataliina 個張咁靚？

MS整完部SQ1版出嚟咩都裝唔到，軟件支援勁差

係咪LG 27UL500

唯有再等消息 thanks

換ew3280u/ew3270u/27UL650
前兩個真10bit hdr10後面8bit frc hdr400

I hope its precious ARM Windows 10 legacy will be passed on to Apple Silicon Mac

到時Apple Silicon bootcamp ARM Win10 班偽An 俠就會知自己手上粒高通SoC 有幾廢

MS搞好個program translation layer未
如果ARM版Windows有佢而且運作正常，理論上macOS行VM再經佢行x86 Windows apps就會可行

唔係冇人講
係講完呢度都係WFC
因為完全兩個級數

忍唔到手買咗部Air，想用嚟replace部18年MBP15
平時部Mac都唔係用嚟做啲粗重嘢，但會用tb3 output 4k screen 一邊睇片一邊開住好多個safari windows。呢部air做到晒唔lag 但部機有少少暖唔係誇張到宣傳果陣講到咁涼爽，不過已經好過部i7 MBP好多，以前做同樣嘢直頭會盪手。目前用返bear, goodnote果堆反應都快過mbp15 i7 2018。

MS嗰面個動作最影響呢面係Windows ARM版究竟幾時成熟，幾時先有多幾樣野填補virtualization甚至boot Windows (apps)
而只要Surface一日仲用高通，基本上呢面係唔駛理佢

Surface Pro X 一面世已可以emulate x86 32bit
至於x86-64

呢啲就真真正正將消費者當白老鼠

巴打可唔可以幫手跑一次Cinebench R23 (from Mac App Store)
入面有得揀10mins stress test, 我特別想睇呢個

2.2GHz i7?
我用緊呢部

check "Advanced benchmark"

蘋狗呢面就算俾全個PC master race + An俠界投不信任票，不過人地已經踢走32bit
而MS係仲俾32拖緊後腳而64bit仲未肯開閘
咁既進度，佢地會唔會好似Steve Ballmer遲入mobile咁失敗

條女個嘴好桃突, 初頭見到以為係玩野男人

software update緊，如果今晚有時間就試下

2.6 ，其實佢個速度對我嚟講夠用，但要接受佢會盪手

MS x86, ARM 2邊都重注買晒，邊個ISA 贏到民用市場佢啲Windows, Office 都唔會有影響

Apple 就cut 走Intel, x86, 32bit 可以專注做好一件事
hardware, software development resource 都可以更有高效咁運用
至少佢啲高層executive 都係一日24個鐘，請幾多人同時負責x86, ARM 研發佢地高層可以做決定嘅時間都係有限

唔該要快呀，我忍唔住要rock in 喇

如果新Air做到2018 pro15嘅水準
就真係好勁

到而家都未有
會唔會hold到聽日先派嫁

希望你唔會後悔

印象中iOS/iPadOS app store啲嘢係會預設放上MacOS，但搵咗好多平時用開果啲app都無，應該都要慢慢等下

俾過3次機會Windows Phone
唔會再出錢買同Windows（頭盔：唔係M$所有嘢）有關嘅嘢

perhaps the default is NOT to put them on Apple Silicon App Store but have to be explicitly allowed by developers

6999 8gb ram 256 gb
8349 8gb ram 512 gb/16gb ram 256gb
9699 16gb 512 ram
除返開其實差唔多 咁其實係可以加（我教育價嚟計

應該係default嚟，因為啲明顯無更新好耐無人打理嘅app 好似立場新聞果啲會搵到，但會好易crash

就係睇佢有冇辦法 emulate 一部 x86 hardware 出黎

以前 PPC Mac 年代有 Virtual PC 原理一樣

埃及佬livestream有行10 min stress，MBA vs MBP

emulation個overhead可能好大
PPC Macs用Virtual PC行Windows 98嗰個年代我都有用過，係講緊得10% 20%咁慢
粒Apple Silicon要勁幾倍先match到你響x86度行
當然如果你想行細package野咁係可以接受
但係實際運作唔會好似響同一個architecture度行docker咁順暢
屌，響部廢廢地既x86 Mac度行Wine都ok啦有時，衣家就完全做唔到

留名等睇會損耗幾多

result 即係？

裝緊

以我現時收到既料，應該會頂唔順放工rock in執隻袋底Air
Pro風扇係有用不過好少機會開

比你揀既話
全新 但 16GB ram
定翻新 32GB ram

本身有apple watch, iPad Pro, iphone
想買Mac mini做desktop (本身有個dell 4K mom)
唔剪片最多執下相 1TB夠唔夠用
怕用埋黎iTunes bakup iPhone 會唔夠做

MBP 7600
MBA 6600
無插牛

必定買翻新
除非你可以等十二月更新，到時買新機

你意思你想買M1 mini，加SSD去1TB?
你個iOS backup有幾大?
iOS backup其實唔需要長放boot volume，可以放響平價外置drive

我都頂唔順啦，啱啱放工已經坐緊車去Apple store

有冇人試下Rosetta run下唔同app睇下

錢已俾
收工去pickup

踢走32bit所以我個fd同唔到我玩l4d2

Air作為一部核電鳩fing跟身機應該好稱職
跟風人士注意: 我唔會用佢黎chur，唔會用佢黎做緊要野，甚至唔會俾重要data佢掂住

核電鳩fing is all I need

巴打up唔up 16ram ?

一定唔會買intel mac 啦, 最多唔買

睇人跑分，好似唔差
但用Rosetta開唔到Steam

唔up了
睇定啲ARM Mac發展成點
下部先嚟認真谷上16/32GB Ram同1TB SSD

walkin暫時好似無得16GB anyway
而且買袋底Air個point就係一蚊都唔會俾多，當然唔會送俾蘋狗買貴RAM

我都係咁諗，第一部基本配備玩下先

快D bookmark 低Linus笑M1 post

今次arm Mac 作為第一代產品比Apple watch同iPad 都更有誠意

+1

walkin有16gb ram，但要配1tb ssd

btw 岩岩又一城問左 有rock in 16gb mba 三部貨仔

source？

幾個問題, file management 係唔係同之前mac 機一樣, 唔會好似ipad咁多限制?
裝software 洗唔洗一定要經store?
點樣裝ios app?

moov 24 bit 只有app版, 用m1 裝app 版唔知可唔可以好似ipad / iphone 用USB OTG output 出去dac.

哦，姐係照有「打爆」config俾人買
我強烈建議walkin人士三思，唔好為左極速拎16GB而硬食1TB (除非你真係想要1TB)

Apple 1TB SSD 好似快過細size 的

我都係網上訂16gb ram + 512gb ssd
第一次用mac機

條友最近個角色扮演係AMD fanboy + PC master race renegade
佢唔唱淡M1我先出奇

巴打好勇
Apple第一次用ARM我唔敢買咁貴

試左其實好多平時 mac 既 software 都用到

平時係，不過今次M1有內置PCI4，而個storage controller又好似幾似樣
256GB款都有2000MB/s RW seq
如果1TB個delta有double RW，就視乎你用唔用得著

應該無咩鑊氣掛

air買16gb ram真係唔抵？
以為用8gb成日覺得好易爆咁

其實咩人會睇呢啲垃圾節目

主要係大家都未用過Arm Mac
唔敢貿然投資太多落去

總有hater會從中得到快感嘅

file management: 一樣照用Finder，file system照支援APFS同HFS+，一樣最read write exFAT

裝software: 同近年Intel Macs無分別，security / gate keeper可以disable，任裝無cert既app，甚至你自己寫自己compile

iOS app: 呢方面好似一定要經App Store同要login Apple ID，唔清楚可唔可以裝multiple owners / device有無limit，另外唔知點樣share save / data，應該暫時同iOS device 之間個限制一樣

iOS app DRM: 未知，未有人得閒/有興趣test呢個行法
不過我都有興趣，想知nowplayer / Netflix呢d射出去AirPlay之類會點

點解去eduacation store個度買mba無得揀pickup

佢地行緊綜藝路線啦
有時綜合tech news真係幾悶，有呢班小丑整色整水其實幾好睇

Edu一向都冇pickup
你一係等送貨
一係直接落鋪show學生證

係 backup 大約100gb到
定其實512都夠做
留錢買隻external ssd 好過

原來係咁
咁慢慢等shipping算

iOS backup用iCloud或者ext HDD/SSD做算啦
Mac機內置咁貴

做dev 已經跌左入去16gb air深淵
排到12月先有貨

原來EDU先6999

個iOS backup係一個folder黎，你可以(煩d)每次Finder backup完你手動copy去外置drive，超慢USB3 drive都夠做
想自動化係可以用symlink，令到macOS以為個外置drive某folder係內置backup folder (自己google點搞，都幾易)

直接show係咪都唔得岩岩試過唔俾我買

點解唔俾，無理由唔得㗎

聽多個ok 嘅
但我唔會當佢係我primary source of information 更唔會係the only source of information

聽講係
但我唔係學生
冇機會驗證

唔肯定16定8GB既人唔好狗衝，等多少少關於RAM用量實測
呢度衝8GB RAM去用既巴打多數唔會主力用部野

屌700回覆
好似2016 touch bar之後未試過推成咁

Dave2D

MKBHD自從過咗10M followers啲所謂review已經好冇料到，係B-Roll拍得靚

LTT只睇Anthony

Rene Ritchie一時時

Max Tech真係

iJustine: OMG THIS IS SO GREAT

Hey Guys一聽到就已經想熄咗佢

EDU 既話care保養維修會唔會check 學生資格？

Bts 都要上網買 但完左bts 就唔知使咪都要上網買

一樣淨係睇DAVE2D
貼近正常人用法

dave2d都有少少蠱惑啦
佢只係包裝得好持平，成日各打五十大板咁

順豐既話8點都仲派緊架wo

但係起碼正常啲啦
基本上都係睇黎拎下意見
其他直頭唔會開

但呢個唔係bts黎架
bts完左啦唔係咩

Dave 2D - 講嘢愈嚟愈中point，唔會哂你時間
MobileTechReview - 有啲長氣/慢，但內容都充實
MKBHD - 一個好hit/好識包裝嘅人講啲好普通嘅tech嘢
iJustine - OMG THIS IS SO GREAT
Jonathan Morrison - 男版iJustine
Rene Ritchie - 根本係Apple fanboy
MaxTech - 好似睇緊都市閒情
LTT/Hey Guys - 聽到把聲已經頂唔順
DetroitBorg - 退咗休
Flossy Carter - 勁有娛樂性

Same第一次 我16gb + 1TB
希望可以開心使用

Dave2D係蠱惑
不過係一般人睇得出嘅蠱惑
所以唔算太妖言惑眾

tech料的話，呢班入面可能得Lisa嬸係合格
其他人我會形容做presenter / 綜藝節目

仲等緊review
如果M1版冇咩大伏就衝
傾向intel因為多d TB頭
不過唔係必需既
係驚現有TB配件唔support
所以要靠巴打幫手試

8gb頭先試左下真係當ipad pro用咁上下

佢話要我上網訂
之後見到12月先有就即刻唔想買

屌，唔怪得成日覺得Max Tech個setup咁熟口面

我都諗緊PICK UP 有冇得EDU

外國tech youtuber 講啲嘢好膚淺 好似讀唔到書先走去做youtuber review gadget 咁

MKBHD 啲review 好廢同好似份人蠢蠢地但佢同名人例如Bills Gates, Elon Musk 做訪問時有時都俾到啲醒目反應令我眼前一亮
Your average consumer 呢啲真係做youtuber 明顯係佢人生最好嘅career choice

整個暫時測試用到既 software list 比大家，各位師兄有興趣可加上去

1.卡巴斯基
2.Microsoft Office 2019
3.4K Video Download
4.TeamViewer
5.Whatsapp
6.Magnet

Netfix 4K 冇問題 HDR 試唔到，Mon 唔係

好似話今年改咗教育價一定要網上買
之前幫屋企人買ipad8諗住即場show學生證但個精靈話要網上買先有得玩教育價

依家上網買要等成個月啊屌

btw
洗唔洗上埋16gb
8gb 7core air會唔會太廢

勁多YouTuber都係靠開下箱run少少test就當自己review咗件產品
一係就啲攝影師講iPhone相機順便哂下自己啲攝影/剪接技術（雖然我幾鍾意呢啲佬）

Your Average Consumer仲廢過iJustine
iJustine起碼有得笑下佢啲on9反應

下 咁on9
唔係walkin先更加易check咩
我前年買ipad都係walkin比學生證搞掂

MKBHD係一個口齒清晰既年青黑人，而且係由佢bedroom拍片起家，實在係太撚fit近年個左膠narative
唔係discredit佢拍出黎堆片個質素，只係想指出佢上位有好大因素唔係響個output本身

Agger
我大部份時間都2倍速睇，information density 太低

Btw Speed buff 嘅speed test 同battery test 幾有用

Linus 其實唔算好憎Apple

都公開係片到讚過
Apple watch （讚好撚多次，都講明戴Applewatch review android係為咗笑鳩android一隻似樣smart watch 都無）
AirPods Pro
Mac Pro 個內籠設計

只係佢砌開機唔Buy Apple 個唔俾人維修方向會抱怨
同堆聽眾多Apple hater

係囉我都唔明點解要咁
明明即場show證一定好過網上影比佢睇
我之前買ipad6嗰陣都仲可以即場show，都唔知今年搞咩

MKBHD係OK嘅
啲片唔差
人都型型地
不過唔值依家呢個人氣囉

等review啦

佢係撚hater
綜藝節目要role play對立劇情姐，你認真便輸了

我真係唔知下post置頂點整得切
d料就倒水咁倒緊黎
我地就推到好似個個都想買咁

呢兩日肯定會推得勁快
你整嚟for下下個post用啦

其實除左2013-2014 MBP變磚警告之外，都無咩野好實在可以永久置頂
舊post好多料都係根據Intel+AMD而寫
衣家咩野都變晒

15年開始睇MKBHD
講真佢講野幾好聽

其實佢地大多數VIEW都唔係期望佢地試好深入
因為我地係大城市，唔了解，好多人係靠呢D片先一步了解新product係點

人地唔少要開好耐車先見到demo機

佢地講基本野再加多DD 已經好夠做
太深入太專反而唔會做得起

都已經訂左

最衰平時冇人係屋企收貨 唔係已經衝去訂左
一月唔知 store有冇得pick up

我都訂咗
本身仲話想等youtuber出咗片先決定

今日係睇有無大伏姐
埃及佬條stream好幫得(蘋狗)手
除左Cinebench之外根本完全唔覺隻Pro有咩優勢
雖然唔知咩原因隻Air有野炒晒run唔到，不過俾多兩千要風扇聲同埋touch bar真係不了
等佢地出4 port版先真正考慮13"/14" Pro

頂spec mbp 有得rock in

唔該哂，個4K 流暢嘛？

寄番公司咪得 ....

Walk in 買咗MBP 256GB 8GB ram，都試咗好耐先落手

流暢！

我冇固定番工地點

好想知8gb vs 16gb 有咩分別

呢一刻買ARM都係旨在試新嘢
所以成本愈少愈好
Air依家有埋P3就更加少咗個理由買Pro

恭喜，係咪好快啊？

咁就慘

所以好麻尻煩 分分鐘等到我出年出雙糧都未有等揀pick up
我買Mac mini 唔係MacBook Pro

我要16+512

部機反應好快，我主要都係執相同剪少少4K片，完全冇問題

China 有冇買typec hub?

有無人試BIG SUR

有無咩伏

但又好似見到好多i9 16用家想轉去M1
如果係咁多人轉既時候入會唔會好反智？
因為我都諗緊邊部好 如果學生既話
諗住讀書用幾年去到出黎做野再用幾年先轉
邊部較好 應該唔考慮等m1 16 一年太耐

Intel Air我自己無用不過公司有其他人用所以我都掂過好多次 / 有時要幫佢地搞
部野最大缺陷係得兩個port，風扇成日著，同埋當然係CPU都幾廢
衣家M1 Air雙port就不變，但係Pro都一樣得兩個port
另外兩個缺憾就解決晒
我諗要到12" ARM MacBook出現先會頂走新Air呢個理想鳩fing跟身機位置

上面條友係公司幫員工置搵食機，個先決條件係買一件呢一分鐘解決面前問題既工具
而你係自費學生哥，個目光係應該放響你幾年後出身個市場環境
仲駛唔駛我解埋落去?

我知呀 我意思係我個情況感覺會反智
所以先煩緊邊部好
好似兩頭唔到岸咁

買袋底Air囉
想預多幾年就16GB Pro加少少SSD
用edu價買新野最著數
衣家ownership又過晒時間

我就覺得16"既就唔好轉
moon大moon細幾影響既

walkin 都有16gb ram 版？

non edu可以就咁walkin買最廢果部air/mini

你要買埋1tb

都講話16"完成度係好高
你當M1唔存在的話佢真係一部拎到90幾分既tech
一日16" ARM MacBook未響舖頭俾你買到都未有代替品

Walkin有冇education price?

頭先極速去咗apple store 一試, 開software 係幾快. macbook pro仲涼過air, pro直情係涼, 一啲暖都冇. 專登翻轉摸機底, 都feel唔到熱.

好彩佢mini 冇16GB, 如果唔係會失手9衝. on99原本對iphone 12pro max冇咩興趣, 行完個圈而家好想出埋. 隻石墨實物仲靚過藍

同你差唔多 mbp 16gb ram + 512gb ssd
都係第一次用mac 好期待聽日送到

8GB RAM
勁過 intel 16"

呢個殘體 review 吹到好勁，好多 support 咁

好似無一款ios app裝到

好呀 唔該曬
我睇睇 可能入m1 pro

打左APPLE問，原來話要APPS廠更新比MAC版先得，係 MAC APP STORE 下載

好想知air同pro gpu有冇分別

求救，我想開個Xcode用，但佢又叫我裝Rosetta,
但佢個install 仔又灰左，可以點裝

yes. show your student ID

有興趣可睇佢訪問craig問人幾時update spotify

唔該哂巴打

上面有巴打試左唔比

睇唔嚟同 MBA MBP 個差價差唔多，一分錢一分效能

要512+16無計

好似唔會太熱

呢個係multicore黎
我懷疑同7核 vs 8核有關，佢兩部都係walkin底配
single core佢無test，不過我響出面見到有人做，兩部都係149x幾乎無分別

用緊2020 MBA i5
搞到我好想換機

今次MBA M1 真係大食夾抵件，無嘢好彈了。
除咗宣傳一開始有大量iOS App可以用呢樣吹大咗，其他都交足貨。

想問下有部15" pro 用緊想試新野。。

買mac mini 可唔可以當部pro 係mon 咁用?

定trade 左部pro 買13"?

屋企用多好少出街。。

iOS dev如果懶test根本去啪個掣再update一次就俾得人用(i.e. 做白老鼠)
反而係native Mac apps嗰面真係要等
所以Rosetta 2鑊氣多少係好關鍵

CPU Core 一樣4+4喎
7核8核係GPU
個Cinebench Test 會用埋GPU？

GPU not tested

we were talking about thermal throttling

謝謝🙏🏻
最緊要用得返

係喎，姐係嗰一千分完全係由thermals度黎

機已拎

無諗過 4＋4 16GB LPDDR4X ram 已經屈成咁

開發者目前未必有好大誘因去做呢件事
有啲直接上咗Mac嘅app開到用唔到，睇嚟比想像中複雜啲

呢批m1會唔會好似ipad air2咁變左mac類神機

Cinebench R23 10min stress test 唔該

啫係MBA 用7成嘅價買8-9成MBP長時間效能
短時間效能應該係近乎一樣

咁MBA都幾抵屌

係，總之咁快去買黎用既人要有心理準備做白老鼠做足幾個月

有無人可以試裝唔裝到yahoo keykey?

所以我一直叫緊各巴打幫試stress test

點解Apple Store app 有時show pick up availability 有時唔會

靜候佳音
到時MBA 只係諗要唔要買9799嗰部多1粒GPU core 同 要唔要加Ram

唔會
以近年apple SoC拉條線
你會見到下年粒M2又會勁左2成

我個邏輯係要chur既workload一係要等software一係要等4TB port / 下代M chip
所以今水M1真係襯Air會配d，fanless就係fanless
(雖然蘋狗話部MBP先係粒M1既ultimate expression定唔知咩)

啲公司一聽到話default 係會轉換落mac 即刻嚇到仆街, 齊齊熄

仲未加multi-chip，六神合體個玩法
同一代之間，機殼termals決定好多野

bug掛

呢兩日都係咁
有時會show唔到
Check out又轉唔到分店

之前好似有巴打講過
MBA 同MBP 個 USB-C Port 有唔同，多咗個咩電源埠，個分別唔記得咗係咩？

頭先5點半終於送到
8gb ram mba
第一次用macbook 睇緊教學

而家心大心細買MBA 8定16gb ram好
出街有機會執相同做Front end coding
屋企已經有部類似wordstation既Desktop

12月出貨連圍爐都做唔到

dota 2
from reddit

提提你完整出處係bilibili

買邊部

試左 goolge driver 桌面版用唔到

買16gb冇後悔

Chrome唔得？

網頁版冇問題，但桌面版唔得

M1 行唔行到 vscode?

我都係12月, 希望會早出貨
買咗pro 16gb ram 512gb ssd

提提你如果想做development
vscode未有arm版
受electron限制

求yahoo keykey

咩黎？

教育價改咗一定要網上買

Yahoo 輸入法, 已經discontinue 左好多年, 但因為佢好用, 所以有人改到可以係新版mac os都用到, 係唔知m1 cpu機用唔用到

幫你試

Thanks 差啲白行
想買mba 加到16g ram
送貨有排先到

輸入法

方唔方便試下Android Studio

最快九號

成日都覺得咁樣好反智 好多學生冇信用卡
甚至考完公開試果陣連18歲都冇

咁我唔洗試了，樓上有人話試 cs go

會唔會有人試Citieskyline

都唔知邊條友諗出嚟
明明早兩年都仲可以即場show證買

好似今年BTS 之後變咗要上網買

仲有BTS嗰陣(9月)已經轉咗網上買

雖然係支國，但個review 好過MKBHD 十幾倍

幫人 look 卡可以？

sorry 樓上有巴打話原來而家唔俾rock in 用 student ID card

Mini塊板細左咁多

係咪因為M1 chips整合晒所有野

用appletv 個殼都得

但拎機要本人！？

未買 上網睇下邊款好用先

Uravgconsumer 我當佢廣告雜誌
淨係睇massive unboxing已經可以收工

暫時最伏係好多ios app未有得裝 發佈會講到好似全部都裝到咁

我都睇緊搵啱講嚟聽吓✌️

舊年都得
舊年我壞機唔想等捉埋我細佬落去士多show學生證買

唔係 steam 都裝唔到咩

想識你細佬

最弊係佢個tone悶到嘔呢

全世界都掛住屌iphone 尿黃mon，但apple 真正既久違了左革命就冇人講

啱啱walkin買撚左銀色袋底Air喇
順便問埋隻精靈，佢確定edu價無得再即場搞，一定要AOS，佢哋BTS之後順勢改埋policy

算啦
啲人嘅科技世界狹隘到只有手機
覺得只有放喺手機嘅科技先係科技

想聽日WALKIN PRO

Storage 爆可以插harddrive
Ram爆就無得搞

原來walk-in仲有
早知我就唔跟app個pickup day去咗一間冇咁就腳嘅store啦

諗起以前啲網上騙案買隻外置硬碟，個殼完整但入面得隻USB手指。

d空位真係托
我估第時同一個殼會換番space grey做mini pro
袋底mini可以用Apple TV個form
反正嗰面都已經裝緊風扇

似乎可以期待下mini redesign個樣

可能rosetta handle 到VSCode

好似得

pro好似唔係好夠貨
另一條友想買，佢問幾個config都無

Raspberry Pi featuring Apple Silicon

如果ARM 模擬x86 都快撚過intel
咁出咗16"ARM 即刻屌部

edu portal 冇得你揀pick up....

我部2018 15”放床可以做暖墊

還掂都係 我等到一月放年假先買

同插HDD一樣大家都係速度分別
爆RAM swap paging file

想問下8gb / 16gb ram分別大唔大

嚴格上黎講都係手機個面發展逆向推番電腦既 ARM

想知風扇嘈唔嘈

我以為air 低配會多人買啲

手機台得偽an 俠同fanboy 根本冇嘢好傾
一人一張電話嘅lock screen相

咁嘅嘢可以18個鐘35頁800個回覆

成功了

可能大家都比intel版嚇親

Pi 本身粒嘢都係SOC，同M1 性質一樣

睇餸食飯啦
唔係16”都基本上正式收皮架喇

128GB + Intel + Butterfly Keyboard = 死亡之組

YES
永續奇摩

埃及佬又開live
插左mini試緊

咁可以點？未用過。。

<4k少少唔知會唔會有人接

即要用edu discount 就網頁揀完慢慢等delivery

我見carxxxxx都係呢個價

人踩人

哇屌,開心大發現
我就係差呢樣先卡住未落單
唔該哂你巴打

Yahoo KeyKey係舊撚到連icon都未retina x2，都仲有成村人想裝

突然macOS 多左好多app
等16吋MacBook 換機先

mbp 2013 trackpad無反應去士多整要預幾錢

無計,仲未有替代品
win殘留落黎既key位得佢做到

$7799買新MacBook Air

唔洗客氣

WTF 點解我會係 MAC 玩呢 D 遊戲

應都夠大半部mba 2020

好想知有咩用唔到

佢真係寫到勁左好多

蝕太多真係
我想放15吋都放唔出
可能要放到 10k先有人要

同一塊chips + 底板
好想知道air vs pro 既差別......

多左個風扇冇咁易降頻

睇review air 都唔熱
想知pro 係勁左係邊......

咁就真係試到極限先知
暫時air 買得過既

除咗多個風扇

勁啲嘅收音咪
光100nits 嘅Mon
冇咗Function keys 變Touch Bar
大啲嘅電池
火牛watt 數多31W
大啲嘅Trackpad

官網仲有個寫個USB-C power port 唔記得之前有巴打分享過個分別係咩

其實touch bar 反而冇咁好用
光d 既MON 又好似冇咩用

我想講 今日去左士多睇 今次air 冇想像中咁輕 同pro 個重量唔係差太遠

Air 同pro重量拉近左幾年lu

以前有炒macbook黨，借學生人頭俾蛇頭買bts機有一千幾百袋當年都幫人走過
蛇頭會俾cash orbgift card你，一個帶十零個學生入store每人買兩部，買完放低部機同啲送既gift card/ 耳機之類既贈品，俾返幾舊水你袋

依家一定要寄我估都係為咗杜絕炒賣

Air好爽

今日去同藍精靈傾計，唔信air同pro規格唔會無分別，可能gpu到會做手腳

係咪姐係window 速成碼排位既輸入法?
年幾冇用MAC, 以前用openvanila
等緊換ARM

但我好好奇佢會唔會要apple id個名同student id個名一樣
定只要比到個學生證俾佢就得
因為我諗著用自己Account買但係用人哋學生證

巴打幫我試左YAHOO KEYKEY解左我心結
即訂512+16

差100g多啲

低配Air 少粒GPU Core

應該難啲，你最好俾張信用卡佢叫佢幫你買

唔係低配果部

用人地個名收貨就得

不過個webcam依然垃圾
完全唔覺得粒U令畫質好咗

有無m1 pro 同 i5 pro 既比較

你mac os咩版本先

你買左最低配定咩
熱唔熱

真係乜都有得炒

最低嗰部
依家run緊cinebench都只係少少暖
又唔會好似Intel Air咁嘈到拆天

7核定8核個部？

睇錯air

齊齊玩爛啲原意好好嘅政策係香港人嘅共孽

乜嘢對客友善嘅政策都到班人玩壞晒

無人話完全無分別
而係個分別係咪咁有意義
當然衣家只係day1好多野都未清楚
但係個人黎講可以唔駛對住條touch bar我當係賣點

仲快過pro 16

依家apple store 買野無得退已經係啦

係咪唔會有keyboard辣手問題
依家用緊個部打字好撚熱

唔等16咩
13好似都幾細
唔知夠唔夠你剪片同可能有時睇下片

第一次用，想撚下條bar，所以我都係入pro

好好多
以前用手hi下function key上面個位都會辣到想縮手
依家掂住都冇問題

本身諗住用學生買MacBook air但要等咁耐就決定買mac mini

之前用緊2015MCA真係返唔到轉頭

因為呢個問題 平時都係長用ipad pro 無用部Mac book
想入部M1

Review 解禁了

就係等到今日有人入手先敢買

我錯覺？二手網好似多左人扔 d 二手 2018-2020 macbook 出黎

啲用家買哂先嚟出片

唔信呀 除非你自拍

上個月已經係咁
有啲收機佬壓到我部MBA2020得$3800

熟悉既撚屌KOL要出來了

多謝支國增值稅

我睇左成星期，咩 review 都冇，所以我今朝先 去 apple store 體驗下

起碼 $5500 我先會放 MBA 2020 i3

mojave

支持冇得退貨呀
華人骨子裏賤種係要新加坡式家長式政府管教
教多幾代個種先冇咁賤

反正都決定左買M1 Mac mini 可以得閒先睇

我放咗$6000
喺BTS同M1 Mac夾攻下我覺得個價算OK
好彩放得早

想問下各位巴打
Apple care+係跟買機個個apple id定跟部機
如果有人借我apple id同學生證買
佢想整部用我id同信用卡既macbook + apple care+
要唔要我陪佢去整
定佢帶部機同收據去就整得

睇tech 野睇下支拿YouTuber
一來更聽得明，二來佢地好似做好多research

部air 係唔係30 分鐘後太熱降頻？

太多學生哥係咁無限買iPad

D 真係有需要果d 人又買唔到

[Mac撚] 用家/買機集中討論(51)
爆買M1 Macs白老鼠圍爐區

好似分別唔大?

我部Air做唔到呢個數嘅
係咪background run緊iCloud嘢拖慢哂？

你認真?

所以想睇實機review

唔知, 個個都有啲出入

條數分別係好大，幾十%喎
當然用落有無其他阻濟係另一個課題

On9

具體幾時開始降要睇你做咩task同個環境
衣家因為未有好似Intel Power Gadget嗰種monitoring app所以未清楚

6600 vs 7700
好想知道實際用，係唔係真係有分別

AppleCare係跟機(serial)
佢會有你AppleID個紀錄不過應該唔會響維修嗰時有任何掛勾

呢個情況係買edu app bundle先會真係跟死AppleID

我multi core 5900
single core 1300

Intel今次都幾頭痕

退咗佢啦

The verge竟然俾MBA 9.5
MBP反而8.5
Mac mini得8

air都屌打i5 (數字上)
等run同一隻software比較

何止冇咁好用，直頭反智

呢個post巴打們集體見解無死錯人架
Pro係多得少少野又收多多
焗人做白老鼠係應該收番白老鼠價

Pro貴2k 係唔係幾抵

即係連apple Id都唔睇只係睇收貨人名

佢email 係寫對訂單聯絡人

安心等14/16吋算
始終喺屋企用就要駁mon用MBA肯定熱死

Intel輸撚晒

我今日都等左好耐都唔見有插mon test
不過我用佢做鳩fing專用機唔會點插mon
真係care既巴打等多一日半日實測

用咩播？

如果想16GB同加SSD的話咁投資落Pro都仲叫合理
淨係想做白老鼠，鳩fing玩掛機iOS game同要核電上網睇Netflix AV的話就袋底Air
fanless呀屌

所以以後有維修都唔洗再揾我？

yes
我地對上個post 傾過

如果出年M2 抵屌有大躍進就trade 呢部最平嘅MBA M1
所以M1 機型越加得多錢就越會concern 蘋果第二代產品大躍進

另外MBA 衹係貴過Mac mini 少少就有高汁芒, keyboard, trackpad, 電池

加下仲有埋stress test 證實sustained workload 都有MBP 80-85% 效能
連最後一個要加錢上Pro 嘅concern 都消除埋

有冇link thanks

我經驗係，不過我唔知以後係唔係咁

三部Mac袋底版都有得聽日pick up

MBA 9799個版都係

依家搞到其他正常用家好唔方便
原本想去現場摸下再用edu價買

以我今日睇，進入throttling領域係真係chur先去到
唔係以前Intel Macs大家慣晒既幾秒鐘真男人時間
如果有幾分鐘，根本對99%人99% task係夠晒做

Thankyou🙇‍♂️🙇‍♂️🙇‍♂️

Pro多個鳩吹風扇效能都同Air差唔遠
M1真心痴撚線

我本身冇laptop所以點都會買
但mini真係幾吸引我本身都齊配件，一買返嚟插落去就用得

呢個transition兩代好大反差，好似特登做實驗咁:
Intel Air: 把風扇托柒，對住機頂唔知吹乜
M1 Pro: 把風扇托柒，粒U根本唔駛散熱

晨早放走Air明智決定

又唔可以咁講
整得出黎實有原因
應該再睇下長run咩情況先